# Traditional Chinese Translation for Vim	vim:set foldmethod=marker:
#
# Do ":help uganda"  in Vim to read copying and usage conditions.
# Do ":help credits" in Vim to see a list of people who contributed.
#
# FIRST AUTHOR Francis.S.Lin <piaip@csie.ntu.edu.tw>, 2000
#
# Last update: Thu Apr 26 12:03:06 CST 2001
#
# !! This version is still BUGGY and INCOMPLETE!!!
#  This is a beta version for VIM-6.0ac
#
# DO NOT USE WORDS WITH BACKSLASH ('\') AS SECOND BYTE OF BIG5 CHARS
# EG: '功', .....
# THIS WILL CAUSE INCOMPATIBLE ON gettext 0.10.36+
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Vim(Traditional Chinese)\n"
"POT-Creation-Date: 2001-04-23 23:01+0800\n"
"PO-Revision-Date: Mon Feb 19 22:49:21 CST 2001\n"
"Last-Translator: Francis S.Lin <piaip@csie.ntu.edu.tw>\n"
"Language-Team: Francis S.Lin <piaip@csie.ntu.edu.tw>, Cecil Sheng "
"<b7506022@csie.ntu.edu.tw>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=big5\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"

#: buffer.c:98
msgid "Cannot allocate any buffer, exiting..."
msgstr "無法配置任何緩衝區，離開程式..."

#: buffer.c:101
msgid "Cannot allocate buffer, using other one..."
msgstr "無法配置緩衝區，使用另一個緩衝區...."

#: buffer.c:697
msgid "No buffers were unloaded"
msgstr "沒有釋放任何緩衝區"

#: buffer.c:699
msgid "No buffers were deleted"
msgstr "沒有刪除任何緩衝區"

#: buffer.c:701
msgid "No buffers were wiped out"
msgstr "沒有刪除任何緩衝區"

#: buffer.c:709
msgid "1 buffer unloaded"
msgstr "已釋放一個緩衝區"

#: buffer.c:711
#, c-format
msgid "%d buffers unloaded"
msgstr "已釋放 %d 個緩衝區"

#: buffer.c:716
msgid "1 buffer deleted"
msgstr "已刪除一個緩衝區"

#: buffer.c:718
#, c-format
msgid "%d buffers deleted"
msgstr "已刪除 %d 個緩衝區"

#: buffer.c:723
msgid "1 buffer wiped out"
msgstr "已刪除一個緩衝區"

#: buffer.c:725
#, c-format
msgid "%d buffers wiped out"
msgstr "已刪除 %d 個緩衝區"

#: buffer.c:782
msgid "No modified buffer found"
msgstr "沒有修改過的緩衝區"

#. back where we started, didn't find anything.
#: buffer.c:821
msgid "There is no listed buffer"
msgstr "沒有列出的緩衝區"

#: buffer.c:833
#, c-format
msgid "Cannot go to buffer %ld"
msgstr "無法切換到第 %ld 個緩衝區"

#: buffer.c:836
msgid "Cannot go beyond last buffer"
msgstr "無法切換到更後面的緩衝區"

#: buffer.c:838
msgid "Cannot go before first buffer"
msgstr "無法切換到更前面的緩衝區"

#: buffer.c:862
#, c-format
msgid "No write since last change for buffer %ld (use ! to override)"
msgstr "已更改過緩衝區 %ld 但尚未存檔 (可用 ! 強制執行)"

#: buffer.c:878
msgid "Cannot unload last buffer"
msgstr "無法釋放最後一個緩衝區"

#: buffer.c:1298
msgid "Warning: List of file names overflow"
msgstr "警告: 檔名過多"

#: buffer.c:1459
#, c-format
msgid "buffer %ld not found"
msgstr "找不到第 %ld 個緩衝區"

#: buffer.c:1671
#, c-format
msgid "More than one match for %s"
msgstr "找到一個以上的 %s"

#: buffer.c:1673
#, c-format
msgid "No matching buffer for %s"
msgstr "找不到 %s"

#: buffer.c:2062 ex_docmd.c:5899
#, c-format
msgid "line %ld"
msgstr "行 %ld"

#: buffer.c:2145
msgid "Buffer with this name already exists"
msgstr "已有緩衝區使用這個名字"

#: buffer.c:2438
msgid " [Modified]"
msgstr " [已修改]"

#: buffer.c:2443
msgid "[Not edited]"
msgstr "[未編輯]"

#: buffer.c:2448
msgid "[New file]"
msgstr "[新檔案]"

#: buffer.c:2449
msgid "[Read errors]"
msgstr "[讀取錯誤]"

#: buffer.c:2451 fileio.c:1715
msgid "[readonly]"
msgstr "[唯讀]"

#: buffer.c:2467
msgid "1 line --%d%%--"
msgstr "行數 1 --%d%%--"

#: buffer.c:2467
msgid "%ld lines --%d%%--"
msgstr "行數 %ld --%d%%--"

#: buffer.c:2475
msgid "line %ld of %ld --%d%%-- col "
msgstr "行 %ld/%ld --%d%%-- 欄 "

#: buffer.c:2561
msgid "[No file]"
msgstr "[未命名]"

#. must be a help buffer
#: buffer.c:2601
msgid "help"
msgstr "[輔助說明]"

#: buffer.c:3090 screen.c:4479
msgid "[help]"
msgstr "[輔助說明]"

#: buffer.c:3122 screen.c:4485
msgid "[Preview]"
msgstr "[預覽]"

#: buffer.c:3328
msgid "All"
msgstr "全部"

#: buffer.c:3328
msgid "Bot"
msgstr "底端"

#: buffer.c:3330
msgid "Top"
msgstr "頂端"

#: buffer.c:4048
msgid ""
"\n"
"# Buffer list:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 緩衝區列表:\n"

#: buffer.c:4081
msgid "[Error List]"
msgstr "[錯誤列表]"

#: buffer.c:4094 memline.c:1505
msgid "[No File]"
msgstr "[未命名]"

#: diff.c:121
#, c-format
msgid "Can not diff more than %ld buffers"
msgstr "無法比較(diff) %ld個以上的緩衝區"

#: diff.c:1497
msgid "Current buffer is not in diff mode"
msgstr "目前的緩衝區不是在 diff 模式"

#: diff.c:1509
msgid "No other buffer in diff mode"
msgstr "沒有緩衝區在 diff 模式"

#: diff.c:1517
msgid "More than two buffers in diff mode, don't know which one to use"
msgstr "有兩個以上的緩衝區在 diff 模式，無法決定要用哪一個"

#: diff.c:1540
#, c-format
msgid "Can't find buffer \"%s\""
msgstr "找不到緩衝區: \"%s\""

#: diff.c:1546
#, c-format
msgid "Buffer \"%s\" is not in diff mode"
msgstr "緩衝區 \"%s\" 不是在 diff 模式"

#: digraph.c:2161
msgid "Escape not allowed in digraph"
msgstr "複合字元(digraph)中不能使用 Escape"

#: digraph.c:2334
msgid "Keymap file not found"
msgstr "找不到 keymap 檔"

#: digraph.c:2361
msgid "Using :loadkeymap not in a sourced file"
msgstr "使用 :loadkeymap "

#: edit.c:40
msgid " Keyword completion (^N/^P)"
msgstr " 關鍵字自動完成 (^N/^P)"

#. ctrl_x_mode == 0, ^P/^N compl.
#: edit.c:41
msgid " ^X mode (^E/^Y/^L/^]/^F/^I/^K/^D/^V/^N/^P)"
msgstr " ^X 模式 (^E/^Y/^L/^]/^F/^I/^K/^D/^N/^P)"

#. Scroll has it's own msgs, in it's place there is the msg for local
#. * ctrl_x_mode = 0 (eg continue_status & CONT_LOCAL)  -- Acevedo
#: edit.c:44
msgid " Keyword Local completion (^N/^P)"
msgstr " 區域關鍵字自動完成 (^N/^P)"

#: edit.c:45
msgid " Whole line completion (^L/^N/^P)"
msgstr " 整行自動完成 (^L/^N/^P)"

#: edit.c:46
msgid " File name completion (^F/^N/^P)"
msgstr " 檔名自動完成 (^F/^N/^P)"

#: edit.c:47
msgid " Tag completion (^]/^N/^P)"
msgstr " 標籤自動完成 (^]/^N/^P)"

#: edit.c:48
msgid " Path pattern completion (^N/^P)"
msgstr " 路徑自動完成 (^N/^P)"

#: edit.c:49
msgid " Definition completion (^D/^N/^P)"
msgstr " 定義自動完成 (^D/^N/^P)"

#: edit.c:51
msgid " Dictionary completion (^K/^N/^P)"
msgstr " 字典自動完成 (^K/^N/^P)"

#: edit.c:52
msgid " Thesaurus completion (^T/^N/^P)"
msgstr " Thesaurus 自動完成 (^T/^N/^P)"

#: edit.c:53
msgid " Command-line completion (^V/^N/^P)"
msgstr " 命令列自動完成 (^V/^N/^P)"

#: edit.c:56
msgid "Hit end of paragraph"
msgstr "已到段落結尾"

#: edit.c:848
msgid "'thesaurus' option is empty"
msgstr "選項 'thesaurus' 未設定"

#: edit.c:1026
msgid "'dictionary' option is empty"
msgstr "選項 'dictionary' 未設定"

#: edit.c:1929
#, c-format
msgid "Scanning dictionary: %s"
msgstr "掃瞄字典: %s"

#: edit.c:2113
msgid " (insert) Scroll (^E/^Y)"
msgstr " (插入) Scroll (^E/^Y)"

#: edit.c:2115
msgid " (replace) Scroll (^E/^Y)"
msgstr " (取代) Scroll (^E/^Y)"

#: edit.c:2422
#, c-format
msgid "Scanning: %s"
msgstr "掃瞄中: %s"

#: edit.c:2457
msgid "Scanning tags."
msgstr "掃瞄標籤."

#: edit.c:3118
msgid " Adding"
msgstr " 增加"

#. showmode might reset the internal line pointers, so it must
#. * be called before line = ml_get(), or when this address is no
#. * longer needed.  -- Acevedo.
#.
#: edit.c:3167
msgid "-- Searching..."
msgstr "-- 搜尋中..."

#: edit.c:3223
msgid "Back at original"
msgstr "回到起點"

#: edit.c:3228
msgid "Word from other line"
msgstr "從別行開始的字 (?)"

#: edit.c:3233
msgid "The only match"
msgstr "只有此項符合"

#: edit.c:3289
#, c-format
msgid "match %d of %d"
msgstr "找到 %d / %d"

#: edit.c:3292
#, c-format
msgid "match %d"
msgstr "符合 %d"

#: eval.c:676
#, c-format
msgid "Unknown variable: \"%s\""
msgstr "未定義的變數: \"%s\""

#: eval.c:955
#, c-format
msgid "Missing braces: %s"
msgstr "缺少對應的括號: %s"

#: eval.c:1023
#, c-format
msgid "No such variable: \"%s\""
msgstr "無此變數: \"%s\""

#: eval.c:1248
msgid "Missing ':' after '?'"
msgstr "'?' 後缺少 ':'"

#: eval.c:1862
msgid "Missing ')'"
msgstr "缺少對應的 \")\""

#: eval.c:1912
msgid "Missing ']'"
msgstr "缺少對應的 \"]\""

#: eval.c:1987
#, c-format
msgid "Option name missing: %s"
msgstr "缺少選項名稱: %s"

#: eval.c:2005 option.c:6053
#, c-format
msgid "Unknown option: %s"
msgstr "不正確的選項: %s"

#: eval.c:2062 eval.c:2179
#, c-format
msgid "Missing quote: %s"
msgstr "缺少引號: %s"

#: eval.c:2479
#, c-format
msgid "Invalid arguments for function %s"
msgstr "函式 %s 的引數不正確"

#: eval.c:2480
#, c-format
msgid "Unknown function: %s"
msgstr "未定義的函式: %s"

#: eval.c:2481
#, c-format
msgid "Too many arguments for function: %s"
msgstr "函式 %s 的引數過多"

#: eval.c:2482
#, c-format
msgid "Not enough arguments for function: %s"
msgstr "函式 %s 的引數太少"

#: eval.c:2483
#, c-format
msgid "Using <SID> not in a script context: %s"
msgstr "<SID> 不能在 script 本文外使用: %s"

#: eval.c:3474
#, c-format
msgid "+-%s%3ld lines: "
msgstr "+-%s%3ld 行: "

#: eval.c:4548
msgid ""
"&OK\n"
"&Cancel"
msgstr ""
"確定(&O)\n"
"取消(&C)"

#: eval.c:5297
msgid "(Invalid)"
msgstr "(不正確)"

#: eval.c:6240
#, c-format
msgid "Undefined variable: %s"
msgstr "變數 %s 尚未定義"

#: eval.c:6978 eval.c:7443
#, c-format
msgid "Undefined function: %s"
msgstr "函式 %s 尚未定義"

#: eval.c:6991
#, c-format
msgid "Missing '(': %s"
msgstr "缺少 \"(\": %s"

#: eval.c:7021 syntax.c:2936 syntax.c:6502
#, c-format
msgid "Illegal argument: %s"
msgstr "參數不正確: %s"

#: eval.c:7097
msgid "Missing :endfunction"
msgstr "缺少 :endfunction"

#: eval.c:7171
#, c-format
msgid "Function %s already exists, use ! to replace"
msgstr "函式 %s 已經存在, 請使用 ! 強制取代"

#: eval.c:7176
#, c-format
msgid "Cannot redefine function %s: It is in use"
msgstr "函式 %s 正在使用中，無法重新定義"

#: eval.c:7233
#, c-format
msgid "Function name must start with a capital: %s"
msgstr "函式名稱第一個字母必須大寫: %s"

#: eval.c:7239
msgid "Function name required"
msgstr "需要函式名稱"

#: eval.c:7266 term.c:4604
msgid "Using <SID> not in a script context"
msgstr "<SID> 不能在 script 本文外使用."

#: eval.c:7332
msgid "function "
msgstr "函式 "

#: eval.c:7448
#, c-format
msgid "Cannot delete function %s: It is in use"
msgstr "函式 %s 正在使用中，無法刪除"

#: eval.c:7495
msgid "Function call depth is higher than 'maxfuncdepth'"
msgstr "函式遞迴呼叫層數超過 'maxfuncdepth'"

#. always scroll up, don't overwrite
#: eval.c:7546
#, c-format
msgid "calling %s"
msgstr "呼叫 %s"

#. always scroll up, don't overwrite
#: eval.c:7571 ex_cmds2.c:1728
#, c-format
msgid "continuing in %s"
msgstr "繼續: %s"

#: eval.c:7625
msgid ":return not inside a function"
msgstr ":return 必須在函式裡使用"

#: eval.c:7703
#, c-format
msgid "%s returning #%ld"
msgstr "%s 傳回值 #%ld "

#: eval.c:7706
#, c-format
msgid "%s returning \"%s\""
msgstr "%s 傳回值 \"%s\""

#: eval.c:7847
msgid ""
"\n"
"# global variables:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 全域變數:\n"

#: ex_cmds.c:91
#, c-format
msgid "<%s>%s%s  %d,  Hex %02x,  Octal %03o"
msgstr "<%s>%s%s  %d,  十六進位 %02x,  八進位 %03o"

#: ex_cmds.c:427
msgid "Move lines into themselves"
msgstr "無法把行移到它自已內"

#: ex_cmds.c:496
msgid "1 line moved"
msgstr "已搬移 1 行"

#: ex_cmds.c:498
#, c-format
msgid "%ld lines moved"
msgstr "已搬移 %ld 行"

#: ex_cmds.c:888
#, c-format
msgid "%ld lines filtered"
msgstr "已處理 %ld 行"

#: ex_cmds.c:915
msgid "*Filter* Autocommands must not change current buffer"
msgstr "*Filter* Autocommand 不可以更改緩衝區的內容"

#: ex_cmds.c:1000
msgid "[No write since last change]\n"
msgstr "[更新後尚未儲存]\n"

#: ex_cmds.c:1230
#, c-format
msgid "viminfo: %s in line: "
msgstr "viminfo: %s 在行中: "

#: ex_cmds.c:1235
msgid "viminfo: Too many errors, skipping rest of file"
msgstr "viminfo: 過多錯誤, 忽略檔案其餘部分"

#: ex_cmds.c:1264
#, c-format
msgid "Reading viminfo file \"%s\"%s%s%s"
msgstr "讀取 viminfo 檔案 \"%s\"%s%s%s"

#: ex_cmds.c:1265
msgid " info"
msgstr " 訊息"

#: ex_cmds.c:1266
msgid " marks"
msgstr " 標記"

#: ex_cmds.c:1267
msgid " FAILED"
msgstr " 失敗"

#: ex_cmds.c:1358
#, c-format
msgid "Viminfo file is not writable: %s"
msgstr "Viminfo 檔案無法寫入: %s"

#: ex_cmds.c:1483
#, c-format
msgid "Can't write viminfo file %s!"
msgstr "無法寫入 viminfo 檔案 %s !"

#: ex_cmds.c:1491
#, c-format
msgid "Writing viminfo file \"%s\""
msgstr "寫入 viminfo 檔案 \"%s\" 中"

#. Write the info:
#: ex_cmds.c:1592
msgid "# This viminfo file was generated by vim\n"
msgstr "# 本 viminfo 檔案是由 vim 所產生\n"

#: ex_cmds.c:1593
msgid ""
"# You may edit it if you're careful!\n"
"\n"
msgstr ""
"# 如果想要自行修改請特別小心！\n"
"\n"

#: ex_cmds.c:1595
msgid "# Value of 'encoding' when this file was written\n"
msgstr "# 'encoding' 在此檔建立時的值\n"

#: ex_cmds.c:1694
msgid "Illegal starting char"
msgstr "無效的起始字元"

#: ex_cmds.c:2034 ex_cmds.c:2262 ex_cmds2.c:582
msgid "Save As"
msgstr "另存新檔"

#. Overwriting a file that is loaded in another buffer is not a
#. * good idea.
#: ex_cmds.c:2077
msgid "File is loaded in another buffer"
msgstr "您在另一個緩衝區也載入了這個檔案"

#: ex_cmds.c:2111
msgid "Write partial file?"
msgstr "要寫入部分檔案嗎？"

#: ex_cmds.c:2118
msgid "Use ! to write partial buffer"
msgstr "請使用 ! 以寫入部分緩衝區"

#: ex_cmds.c:2187 ex_docmd.c:6549
#, c-format
msgid "\"%s\" is a directory"
msgstr "\"%s\" 是目錄"

#: ex_cmds.c:2196
#, c-format
msgid "Overwrite existing file \"%.*s\"?"
msgstr "要覆寫已存在的檔案 \"%.*s\"？"

#: ex_cmds.c:2267
#, c-format
msgid "No file name for buffer %ld"
msgstr "緩衝區 %ld 沒有檔案名稱"

#: ex_cmds.c:2305
msgid "File not written: Writing is disabled by 'write' option"
msgstr "檔案未寫入，因為 'write' 選項被關閉"

#: ex_cmds.c:2325
#, c-format
msgid ""
"'readonly' option is set for \"%.*s\".\n"
"Do you wish to override it?"
msgstr ""
"已設定 'readonly' 選項 \"%.*s\".\n"
"確定要覆寫嗎？"

#: ex_cmds.c:2490
msgid "Edit File"
msgstr "編輯檔案"

#: ex_cmds.c:2984
#, c-format
msgid "Autocommands unexpectedly deleted new buffer %s"
msgstr "Autocommands 意外地刪除新緩衝區 %s"

#: ex_cmds.c:3105
msgid "non-numeric argument to :z"
msgstr ":z 不接受非數字的參數"

#: ex_cmds.c:3194
msgid "Shell commands not allowed in rvim"
msgstr "rvim 中禁止使用 shell 命令"

#: ex_cmds.c:3301
#~ msgid "Regular expressions can't be delimited by letters"
#~ msgstr ""

#: ex_cmds.c:3634
#, c-format
msgid "replace with %s (y/n/a/q/l/^E/^Y)?"
msgstr "取代為 %s (y/n/a/q/^E/^Y)?"

#: ex_cmds.c:3982
msgid "(Interrupted) "
msgstr "(已中斷) "

#: ex_cmds.c:3986
msgid "1 substitution"
msgstr "取代一組"

#: ex_cmds.c:3988
#, c-format
msgid "%ld substitutions"
msgstr "取代 %ld 組"

#: ex_cmds.c:3991
msgid " on 1 line"
msgstr " 一行中"

#: ex_cmds.c:3993
#, c-format
msgid " on %ld lines"
msgstr " %ld 行中"

#: ex_cmds.c:4043
msgid "Cannot do :global recursive"
msgstr ":global 無法遞迴執行"

#: ex_cmds.c:4078
#~ msgid "Regular expression missing from global"
#~ msgstr ""

#: ex_cmds.c:4203
msgid ""
"\n"
"# Last Substitute String:\n"
"$"
msgstr ""
"\n"
"# 前一組替代字串:\n"
"$"

#: ex_cmds.c:4302
#, c-format
msgid "Sorry, no help for %s"
msgstr "抱歉, 沒有 %s 的說明"

#: ex_cmds.c:4336
#, c-format
msgid "Sorry, help file \"%s\" not found"
msgstr "抱歉, 找不到說明檔 \"%s\""

#: ex_cmds.c:4775
#, c-format
msgid "Not a directory: %s"
msgstr "%s 不是目錄"

#: ex_cmds.c:4803
#, c-format
msgid "Cannot open %s for writing"
msgstr "無法以寫入模式開啟 \"%s\""

#: ex_cmds.c:4817
#, c-format
msgid "Unable to open %s for reading"
msgstr "無法讀取檔案: %s"

#: ex_cmds.c:4896
#, c-format
msgid "Duplicate tag \"%s\" in file %s"
msgstr "標籤(tag) \"%s\" 在檔案 %s 裡重複出現多次"

#: ex_cmds.c:4988 ex_cmds.c:5092
msgid "Missing sign ID"
msgstr "缺少 Sign ID"

#: ex_cmds.c:5021
msgid "Missing filename"
msgstr "缺少檔名"

#: ex_cmds.c:5053
#, c-format
msgid "Invalid line number: %ld"
msgstr "行號錯誤: %ld"

#: ex_cmds.c:5056
#, c-format
msgid "Invalid buffer name: %s"
msgstr "緩衝區名稱錯誤: %s"

#: ex_cmds.c:5113
#, c-format
msgid "Cannot find buffer: %s"
msgstr "找不到緩衝區: %s"

#: ex_cmds.c:5124
#, c-format
msgid "    line %ld, id %d, type %d"
msgstr "    行 %ld, id %d, type %d"

#: ex_cmds.c:5138
msgid ""
"\n"
"--- Signs ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 符號 ---"

#: ex_cmds.c:5144
#, c-format
msgid "Signs for %s:"
msgstr "%s 的符號:"

#: ex_cmds2.c:62
msgid "Entering Debug mode.  Type \"cont\" to leave."
msgstr "進入除錯模式. 輸入 \"cont\" 以回到正常模式."

#: ex_cmds2.c:66 ex_docmd.c:777
#, c-format
msgid "line %ld: %s"
msgstr "行 %ld: %s"

#: ex_cmds2.c:68
#, c-format
msgid "cmd: %s"
msgstr "cmd: %s"

#: ex_cmds2.c:207
#, c-format
msgid "Breakpoint in \"%s%s\" line %ld"
msgstr "\"%s%s\" 中斷點: 第 %ld 行"

#: ex_cmds2.c:371
#, c-format
msgid "Breakpoint not found: %s"
msgstr "找不到中斷點: %s"

#: ex_cmds2.c:397
msgid "No breakpoints defined"
msgstr "沒有定義中斷點"

#: ex_cmds2.c:402
#, c-format
msgid "%3d  %s %s  line %ld"
msgstr "%3d  %s %s  第 %ld 行"

#: ex_cmds2.c:605
#, c-format
msgid "Save changes to \"%.*s\"?"
msgstr "將變動存儲至 \"%.*s\"?"

#: ex_cmds2.c:743
#, c-format
msgid "No write since last change for buffer \"%s\""
msgstr "已更改過緩衝區 \"%s\" 但尚未存檔 (可用 ! 強制執行)"

#: ex_cmds2.c:812
msgid "Warning: Entered other buffer unexpectedly (check autocommands)"
msgstr "注意: 已切換到其它緩衝區 (請檢查 Autocommands 有無錯誤)"

#: ex_cmds2.c:1188
msgid "There is only one file to edit"
msgstr "只有一個檔案可編輯"

#: ex_cmds2.c:1190
msgid "Cannot go before first file"
msgstr "已經在第一個檔案了"

#: ex_cmds2.c:1192
msgid "Cannot go beyond last file"
msgstr "已經在最後一個檔案了"

#: ex_cmds2.c:1576
#, c-format
msgid "Cannot source a directory: \"%s\""
msgstr "無法執行目錄： \"%s\""

#: ex_cmds2.c:1606
#, c-format
msgid "could not source \"%s\""
msgstr "無法執行 \"%s\""

#: ex_cmds2.c:1608
#, c-format
msgid "line %ld: could not source \"%s\""
msgstr "第 %ld 行: 無法執行 \"%s\""

#: ex_cmds2.c:1622
#, c-format
msgid "sourcing \"%s\""
msgstr "執行 \"%s\" 中"

#: ex_cmds2.c:1624
#, c-format
msgid "line %ld: sourcing \"%s\""
msgstr "第 %ld 行: 結束執行 %s"

#: ex_cmds2.c:1726
#, c-format
msgid "finished sourcing %s"
msgstr "結束執行 %s"

#: ex_cmds2.c:2022
msgid "Warning: Wrong line separator, ^M may be missing"
msgstr "注意: 錯誤的行分隔字元，可能是少了 ^M"

#: ex_cmds2.c:2071
msgid ":scriptencoding used outside of a sourced file"
msgstr "在執行 script 檔案外不可使用 :scriptencoding"

#: ex_cmds2.c:2104
msgid ":finish used outside of a sourced file"
msgstr "在執行 script 檔案外不可使用 :finish"

#: ex_docmd.c:489
msgid "Entering Ex mode.  Type \"visual\" to go to Normal mode."
msgstr "進入 Ex 模式. 輸入 \"visua\" 以回到正常模式."

#. must be at EOF
#: ex_docmd.c:525
msgid "At end-of-file"
msgstr "已到檔案結尾"

#: ex_docmd.c:601
msgid "Command too recursive"
msgstr "命令遞迴層數過多"

#: ex_docmd.c:917
msgid "Missing :endwhile"
msgstr "缺少 :endwhile"

#: ex_docmd.c:919
msgid "Missing :endif"
msgstr "缺少 :endif"

#: ex_docmd.c:929
msgid "End of sourced file"
msgstr "命令檔結束"

#: ex_docmd.c:930
msgid "End of function"
msgstr "函式結尾"

#: ex_docmd.c:1226
msgid "Ambiguous use of user-defined command"
msgstr "使用者定義的命令會混淆"

#: ex_docmd.c:1240
msgid "Not an editor command"
msgstr "不是編輯器的命令"

#: ex_docmd.c:1310
msgid "Don't panic!"
msgstr "不要驚慌!"

#: ex_docmd.c:1329
#~ msgid "Backwards range given"
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:1333
#~ msgid "Backwards range given, OK to swap"
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:1442
msgid "Use w or w>>"
msgstr "請使用 w 或 w>>"

#: ex_docmd.c:2864
msgid "Sorry, this command is not implemented"
msgstr "抱歉, 本命令沒有實作"

#: ex_docmd.c:3030
msgid "Only one file name allowed"
msgstr "只能有一個檔"

#: ex_docmd.c:3577
#, c-format
msgid "%d more files to edit.  Quit anyway?"
msgstr "還有 %d 個檔案未編輯. 確定要離開？"

#: ex_docmd.c:3584
#, c-format
msgid "%ld more files to edit"
msgstr "還有 %ld 個檔案未編輯"

#: ex_docmd.c:3678
msgid "Command already exists: use ! to redefine"
msgstr "命令已經存在, 請使用 ! 強制重新定義"

#: ex_docmd.c:3781
msgid ""
"\n"
"    Name        Args Range Complete  Definition"
msgstr ""
"\n"
"    名稱        參數 範圍  完整      定義      "

#: ex_docmd.c:3870
msgid "No user-defined commands found"
msgstr "找不到使用者定義的命令"

#: ex_docmd.c:3901
msgid "No attribute specified"
msgstr "沒有指定的屬性"

#: ex_docmd.c:3953
msgid "Invalid number of arguments"
msgstr "不正確的參數數目"

#: ex_docmd.c:3968
msgid "Count cannot be specified twice"
msgstr "不能指定兩次數目"

#: ex_docmd.c:3978
msgid "Invalid default value for count"
msgstr "數目的預設參數不正確"

#: ex_docmd.c:4006
msgid "argument required for complete"
msgstr "指令需要參數才能完成"

#: ex_docmd.c:4025
#, c-format
msgid "Invalid complete value: %s"
msgstr "不完整的值: '%s'"

#: ex_docmd.c:4033
#, c-format
msgid "Invalid attribute: %s"
msgstr "不正確的屬性: %s"

#: ex_docmd.c:4074
msgid "Invalid command name"
msgstr "指令名稱不正確"

#: ex_docmd.c:4089
msgid "User defined commands must start with an uppercase letter"
msgstr "使用者自定指令必須以大寫字母開始"

#: ex_docmd.c:4160
#, c-format
msgid "No such user-defined command: %s"
msgstr "沒有使用者自定的命令： %s"

#: ex_docmd.c:5398
msgid "Edit File in new window"
msgstr "在新視窗編輯檔案"

#: ex_docmd.c:5653
msgid "No swap file"
msgstr "無暫存檔"

#: ex_docmd.c:5757
msgid "Append File"
msgstr "附加檔案"

#: ex_docmd.c:5816
msgid "No previous directory"
msgstr "沒有前一個目錄"

#: ex_docmd.c:6007
#, c-format
msgid "Window position: X %d, Y %d"
msgstr "視窗位置: X %d, Y %d"

#: ex_docmd.c:6012
msgid "Obtaining window position not implemented for this platform"
msgstr "在您的平台上無法獲得視窗位置"

#: ex_docmd.c:6272
msgid "Save Redirection"
msgstr "儲存 Redirection"

#: ex_docmd.c:6403
msgid "Save View"
msgstr "儲存 View"

#: ex_docmd.c:6404
msgid "Save Session"
msgstr "儲存 Session"

#: ex_docmd.c:6406
msgid "Save Setup"
msgstr "儲存設定"

#: ex_docmd.c:6555
#, c-format
msgid "\"%s\" exists (use ! to override)"
msgstr "\"%s\" 已存在 (請用 ! 強制執行)"

#: ex_docmd.c:6560
#, c-format
msgid "Cannot open \"%s\" for writing"
msgstr "無法以寫入模式開啟 \"%s\""

#. set mark
#: ex_docmd.c:6584
#~ msgid "Argument must be a letter or forward/backward quote"
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:6611
msgid "Recursive use of :normal too deep"
msgstr ":normal 遞迴層數過深"

#: ex_docmd.c:6972
msgid ":if nesting too deep"
msgstr ":if 層數過深"

#: ex_docmd.c:7007
msgid ":endif without :if"
msgstr ":endif 缺少對應的 :if"

#: ex_docmd.c:7027
msgid ":else without :if"
msgstr ":else 缺少對應的 :if"

#: ex_docmd.c:7029
msgid ":elseif without :if"
msgstr ":elseif 缺少對應的 :if"

#: ex_docmd.c:7081
msgid ":while nesting too deep"
msgstr ":while 層數過深"

#: ex_docmd.c:7127
msgid ":continue without :while"
msgstr ":continue 缺少對應的 :while"

#: ex_docmd.c:7154
msgid ":break without :while"
msgstr ":break 缺少對應的 :while"

#: ex_docmd.c:7177 ex_docmd.c:7182
msgid ":endwhile without :while"
msgstr ":endwhile 缺少對應的 :while"

#: ex_docmd.c:7203
msgid ":endfunction not inside a function"
msgstr ":endfunction 必須在函式內部使用"

#: ex_docmd.c:7379
#~ msgid "No alternate file name to substitute for '#'"
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:7410
#~ msgid "no autocommand file name to substitute for \"<afile>\""
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:7418
#~ msgid "no autocommand buffer number to substitute for \"<abuf>\""
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:7429
#~ msgid "no autocommand match name to substitute for \"<amatch>\""
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:7439
#~ msgid "no :source file name to substitute for \"<sfile>\""
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:7474
#, no-c-format
#~ msgid "Empty file name for '%' or '#', only works with \":p:h\""
#~ msgstr ""

#: ex_docmd.c:7476
msgid "Evaluates to an empty string"
msgstr "輸入為空字串"

#: ex_docmd.c:8273 globals.h:974
msgid "No file name"
msgstr "沒有檔名"

#: ex_docmd.c:8383
msgid "Cannot open viminfo file for reading"
msgstr "無法讀取 viminfo"

#: ex_docmd.c:8457
#, c-format
msgid "Searching for \"%s\" in \"%s\""
msgstr "搜尋中: \"%s\" -- \"%s\""

#: ex_docmd.c:8479
#, c-format
msgid "Searching for \"%s\""
msgstr "搜尋中: \"%s\""

#: ex_docmd.c:8499
#, c-format
msgid "not found in 'runtimepath': \"%s\""
msgstr "在 'runtimepath' 裡找不到 \"%s\""

#: ex_docmd.c:8520
msgid "Run Macro"
msgstr "執行巨集"

#: ex_docmd.c:8704
msgid "No digraphs in this version"
msgstr "本版本無複合字元(digraph)"

#: ex_docmd.c:8968
#, c-format
msgid "Current %slanguage: \"%s\""
msgstr "目前的 %s語言: \"%s\""

#: ex_docmd.c:8975
#, c-format
msgid "Cannot set language to \"%s\""
msgstr "不能設定語言成 \"%s\""

#: ex_getln.c:2694
msgid "tagname"
msgstr "標籤名稱"

#: ex_getln.c:2697
msgid " kind file\n"
msgstr "類檔案\n"

#: ex_getln.c:3778
msgid "'history' option is zero"
msgstr "選項 'history' 是零"

#: ex_getln.c:4018
#, c-format
msgid ""
"\n"
"# %s History (newest to oldest):\n"
msgstr ""
"\n"
"# %s 歷史記錄 (新到舊):\n"

#: ex_getln.c:4019
msgid "Command Line"
msgstr "命令列"

#: ex_getln.c:4020
msgid "Search String"
msgstr "搜尋字串"

#: ex_getln.c:4021
msgid "Expression"
msgstr "運算式"

#: ex_getln.c:4022
msgid "Input Line"
msgstr "輸入行"

#: ex_getln.c:4052
#~ msgid "cmd_pchar beyond the command length"
#~ msgstr ""

#: ex_getln.c:4216
msgid "Active window or buffer deleted"
msgstr "已刪除掉作用中的視窗或暫存區"

#: fileio.c:341
msgid "Illegal file name"
msgstr "不正確的檔名"

#: fileio.c:365 fileio.c:483 fileio.c:2424 fileio.c:2468
msgid "is a directory"
msgstr "是目錄"

#: fileio.c:367
msgid "is not a file"
msgstr "不是檔案"

#: fileio.c:503 fileio.c:3441
msgid "[New File]"
msgstr "[未命名]"

#: fileio.c:520
msgid "[Permission Denied]"
msgstr "[權限不足]"

#: fileio.c:612
#~ msgid "*ReadPre autocommands made the file unreadable"
#~ msgstr ""

#: fileio.c:614
#~ msgid "*ReadPre autocommands must not change current buffer"
#~ msgstr ""

#: fileio.c:634
msgid "Vim: Reading from stdin...\n"
msgstr "Vim: 從標準輸入讀取...\n"

#: fileio.c:640
msgid "Reading from stdin..."
msgstr "從標準輸入讀取..."

#. Re-opening the original file failed!
#: fileio.c:847
msgid "Conversion made file unreadable!"
msgstr "轉換錯誤"

#: fileio.c:1693
msgid "[fifo/socket]"
msgstr "[fifo/socket]"

#: fileio.c:1700
msgid "[fifo]"
msgstr "[fifo]"

#: fileio.c:1707
msgid "[socket]"
msgstr "[socket]"

#: fileio.c:1715
msgid "[RO]"
msgstr "[唯讀]"

#: fileio.c:1725
msgid "[CR missing]"
msgstr "[缺少CR]'"

#: fileio.c:1730
msgid "[NL found]"
msgstr "[找到NL]"

#: fileio.c:1735
msgid "[long lines split]"
msgstr "[分割過長行]"

#: fileio.c:1741 fileio.c:3425
msgid "[NOT converted]"
msgstr "[未轉換]"

#: fileio.c:1746 fileio.c:3430
msgid "[converted]"
msgstr "[已轉換]"

#: fileio.c:1753 fileio.c:3455
msgid "[crypted]"
msgstr "[已加密]"

#: fileio.c:1760
msgid "[CONVERSION ERROR]"
msgstr "轉換錯誤"

#: fileio.c:1767
msgid "[READ ERRORS]"
msgstr "[讀取錯誤]"

#: fileio.c:1947
msgid "Can't find temp file for conversion"
msgstr "找不到轉換用的暫存檔"

#: fileio.c:1954
msgid "Conversion with 'charconvert' failed"
msgstr "字元集轉換錯誤"

#: fileio.c:1957
msgid "can't read output of 'charconvert'"
msgstr "無法讀取 'charconvert' 的輸出"

#: fileio.c:2340
#~ msgid "Autocommands deleted or unloaded buffer to be written"
#~ msgstr ""

#: fileio.c:2363
#~ msgid "Autocommand changed number of lines in unexpected way"
#~ msgstr ""

#: fileio.c:2429 fileio.c:2452
msgid "is not a file or writable device"
msgstr "不是檔案或可寫入的裝置"

#: fileio.c:2480
msgid "is read-only (use ! to override)"
msgstr "是唯讀檔 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:2768
msgid "Can't write to backup file (use ! to override)"
msgstr "無法寫入備份檔 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:2774
msgid "Close error for backup file (use ! to override)"
msgstr "無法關閉備份檔 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:2776
msgid "Can't read file for backup (use ! to override)"
msgstr "無法讀取檔案以供備份 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:2792
msgid "Cannot create backup file (use ! to override)"
msgstr "無法建立備份檔 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:2881
msgid "Can't make backup file (use ! to override)"
msgstr "無法製作備份檔 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:2936
msgid "The resource fork will be lost (use ! to override)"
msgstr "Resource fork 會消失 (請使用 ! 強制執行)"

#: fileio.c:3025
msgid "Can't find temp file for writing"
msgstr "找不到寫入用的暫存檔"

#: fileio.c:3043
msgid "Cannot convert (use ! to write without conversion)"
msgstr "無法轉換 (請使用 ! 強制不轉換寫入)"

#: fileio.c:3073
msgid "Can't open file for writing"
msgstr "無法以寫入模式開啟"

#: fileio.c:3296
msgid "Close failed"
msgstr "關閉失敗"

#: fileio.c:3351
msgid "write error, conversion failed"
msgstr "無法寫入 -- 轉換失敗"

#: fileio.c:3354
msgid "write error (file system full?)"
msgstr "寫入錯誤 (檔案系統已滿？)"

#: fileio.c:3420
msgid " CONVERSION ERROR"
msgstr "轉換錯誤"

#: fileio.c:3436
msgid "[Device]"
msgstr "[裝置]"

#: fileio.c:3441
msgid "[New]"
msgstr "[新]"

#: fileio.c:3463
msgid " [a]"
msgstr "[a]"

#: fileio.c:3463
msgid " appended"
msgstr " 已附加"

#: fileio.c:3465
msgid " [w]"
msgstr "[w]"

#: fileio.c:3465
msgid " written"
msgstr " 已寫入"

#: fileio.c:3515
msgid "patchmode: can't save original file"
msgstr "Patch 模式: 無法儲存原始檔案"

#: fileio.c:3537
msgid "patchmode: can't touch empty original file"
msgstr "Patch 模式: 無法變更空的原始檔案"

#: fileio.c:3552
msgid "Can't delete backup file"
msgstr "無法刪除備份檔"

#: fileio.c:3604
msgid ""
"\n"
"WARNING: Original file may be lost or damaged\n"
msgstr ""
"\n"
"警告: 原始檔案流失或損壞\n"

#: fileio.c:3606
msgid "don't quit the editor until the file is successfully written!"
msgstr "在檔案正確寫入前請勿離開編輯器!"

#: fileio.c:3674
msgid "[dos]"
msgstr "[dos]"

#: fileio.c:3674
msgid "[dos format]"
msgstr "[dos 格式]"

#: fileio.c:3681
msgid "[mac]"
msgstr "[mac]"

#: fileio.c:3681
msgid "[mac format]"
msgstr "[mac 格式]"

#: fileio.c:3688
msgid "[unix]"
msgstr "[unix]"

#: fileio.c:3688
msgid "[unix format]"
msgstr "[unix 格式]"

#: fileio.c:3715
msgid "1 line, "
msgstr "1 行, "

#: fileio.c:3717
#, c-format
msgid "%ld lines, "
msgstr "%ld 行, "

#: fileio.c:3720
msgid "1 character"
msgstr "一個字元"

#: fileio.c:3722
#, c-format
msgid "%ld characters"
msgstr "%ld個字元"

#: fileio.c:3732
msgid "[noeol]"
msgstr "[noeol]"

#: fileio.c:3732
msgid "[Incomplete last line]"
msgstr "[結尾行不完整]"

#. don't overwrite messages here
#. don't use emsg() here, don't want to flush the buffers
#: fileio.c:3748
msgid "WARNING: The file has been changed since reading it!!!"
msgstr "警告: 本檔案自上次讀入後已變動!!!"

#: fileio.c:3750
msgid "Do you really want to write to it"
msgstr "確定要寫入嗎"

#: fileio.c:4703
#, c-format
msgid "Error writing to \"%s\""
msgstr "寫入檔案 \"%s\" 錯誤"

#: fileio.c:4710
#, c-format
msgid "Error closing \"%s\""
msgstr "關閉檔案 \"%s\" 錯誤"

#: fileio.c:4713
#, c-format
msgid "Error reading \"%s\""
msgstr "讀取檔案 \"%s\" 錯誤"

#: fileio.c:4850
#, c-format
msgid "Warning: File \"%s\" no longer available"
msgstr "警告: 檔案 \"%s\" 已經不存在"

#: fileio.c:4857
#, c-format
msgid ""
"Warning: File \"%s\" has changed and the buffer was changed in Vim as well"
msgstr "警告: 檔案 \"%s\" 自上次讀入後已變動, 而且編輯中的緩衝區也更動了"

#: fileio.c:4859
#, c-format
msgid "Warning: File \"%s\" has changed since editing started"
msgstr "警告: 檔案 \"%s\" 自上次讀入後已變動"

#: fileio.c:4868
#, c-format
msgid "Warning: File \"%s\" has been created after editing started"
msgstr "警告: 檔案 \"%s\" 在開始編輯後又被建立了"

#: fileio.c:4883
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: fileio.c:4884
msgid ""
"&OK\n"
"&Load File"
msgstr ""
"確定(&O)\n"
"載入檔案(&L)"

#: fileio.c:4885
msgid "&OK"
msgstr "確定(&O)"

#: fileio.c:5649
#, c-format
msgid "Illegal character after *: %s"
msgstr "* 後面有不正確的字元: %s"

#: fileio.c:5660
#, c-format
msgid "No such event: %s"
msgstr "無此事件: %s"

#. Highlight title
#: fileio.c:5809
msgid ""
"\n"
"--- Auto-Commands ---"
msgstr ""
"\n"
"--- Auto-Commands ---"

#: fileio.c:6073
msgid "Can't execute autocommands for ALL events"
msgstr "無法對所有事件執行 autocommand"

#: fileio.c:6096
msgid "No matching autocommands"
msgstr "找不到對應的 autocommand"

#: fileio.c:6368
msgid "autocommand nesting too deep"
msgstr "autocommand 層數過深"

#: fileio.c:6637
#, c-format
msgid "%s Auto commands for \"%s\""
msgstr "%s Auto commands: \"%s\""

#: fileio.c:6645
#, c-format
msgid "Executing %s"
msgstr "執行 %s"

#. always scroll up, don't overwrite
#: fileio.c:6713
#, c-format
msgid "autocommand %s"
msgstr "autocommand %s"

#: fileio.c:7223
msgid "Missing {."
msgstr "缺少 {."

#: fileio.c:7225
msgid "Missing }."
msgstr "缺少 }."

#: fold.c:66
#~ msgid "No fold found"
#~ msgstr ""

#: fold.c:1672
msgid "'commentstring' is empty"
msgstr "選項 'commentstring' 未設定"

#: getchar.c:265
msgid "Add to read buffer"
msgstr "加入讀取緩衝區中"

#: getchar.c:2048
msgid "recursive mapping"
msgstr "遞迴 mapping"

#: getchar.c:2828
#, c-format
msgid "global abbreviation already exists for %s"
msgstr "%s 已經有全域 abbreviation 了"

#: getchar.c:2831
#, c-format
msgid "global mapping already exists for %s"
msgstr "%s 已經有全域 mapping 了"

#: getchar.c:2958
#, c-format
msgid "abbreviation already exists for %s"
msgstr "%s 已經有 abbreviation 了"

#: getchar.c:2961
#, c-format
msgid "mapping already exists for %s"
msgstr "%s 的 mapping 已經存在"

#: getchar.c:3024
msgid "No abbreviation found"
msgstr "找不到 abbreviation"

#: getchar.c:3026
msgid "No mapping found"
msgstr "沒有這個 mapping 對應"

#: getchar.c:3838
msgid "makemap: Illegal mode"
msgstr "makemap: 不正確的模式"

#: gui.c:173
msgid "Cannot start the GUI"
msgstr "無法啟動圖型界面"

#: gui.c:290 main.c:943
#, c-format
msgid "Cannot read from \"%s\""
msgstr "無法讀取檔案 \"%s\""

#: gui.c:408
msgid "'guifontwide' invalid"
msgstr "不正確的 'guifontwide'"

#: gui_at_fs.c:288
msgid "<cannot open> "
msgstr "<不能開啟>"

#: gui_at_fs.c:1115
#, c-format
msgid "vim_SelFile: can't get font %s"
msgstr "vim_SelFile: 不能使用 %s 字型"

#: gui_at_fs.c:2535
msgid "vim_SelFile: can't return to current directory"
msgstr "vim_SelFile: 無法回到目前目錄"

#: gui_at_fs.c:2552
msgid "Pathname:"
msgstr "路徑:"

#: gui_at_fs.c:2560
msgid "OK"
msgstr "確定"

#. 'Cancel' button
#: gui_at_fs.c:2560 gui_gtk.c:1718
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: gui_at_fs.c:2569
msgid "vim_SelFile: can't get current directory"
msgstr "vim_SelFile: 無法取得目前目錄"

#: gui_at_sb.c:488
#~ msgid "Scrollbar Widget: Could not get geometry of thumb pixmap."
#~ msgstr ""

#: gui_athena.c:1374 gui_motif.c:1551
msgid "Vim dialog"
msgstr "Vim 對話盒"

#: gui_beval.c:69
#~ msgid "Cannot create BalloonEval with both message and callback"
#~ msgstr ""

#: gui_gtk.c:1158
msgid "Vim dialog..."
msgstr "Vim 對話盒..."

#: gui_gtk.c:1555
msgid "VIM - Search and Replace..."
msgstr "VIM - 尋找與取代..."

#: gui_gtk.c:1560
msgid "VIM - Search..."
msgstr "VIM - 尋找..."

#: gui_gtk.c:1583
msgid "Find what:"
msgstr "搜尋:"

#: gui_gtk.c:1601
msgid "Replace with:"
msgstr "取代為:"

#. exact match only button
#: gui_gtk.c:1633
msgid "Match exact word only"
msgstr "只搜尋完全相同的字"

#: gui_gtk.c:1644
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#. 'Up' and 'Down' buttons
#: gui_gtk.c:1656
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: gui_gtk.c:1660
msgid "Down"
msgstr "向下"

#. 'Find Next' button
#: gui_gtk.c:1682
msgid "Find Next"
msgstr "找下一個"

#. 'Replace' button
#: gui_gtk.c:1699
msgid "Replace"
msgstr "取代"

#. 'Replace All' button
#: gui_gtk.c:1708
msgid "Replace All"
msgstr "取代全部"

#: gui_gtk_x11.c:1026 gui_x11.c:1159
msgid "cannot open display"
msgstr "<不能開啟 X Server DISPLAY>"

#: gui_gtk_x11.c:2313 gui_x11.c:1808
#, c-format
msgid "Unknown fontset: %s"
msgstr "不正確的字元集 (Fontset): %s"

#: gui_gtk_x11.c:2339
msgid "Font Selection"
msgstr "字型選擇"

#: gui_gtk_x11.c:2581 gui_mac.c:951 gui_w48.c:1489 gui_x11.c:1644
#, c-format
msgid "Unknown font: %s"
msgstr "不正確的字型名稱: %s"

#: gui_gtk_x11.c:2592 gui_x11.c:1668
#, c-format
msgid "Font \"%s\" is not fixed-width"
msgstr "\"%s\" 不是固定寬度字型"

#: gui_gtk_x11.c:2722
#, c-format
msgid "Color name not recognized: %s"
msgstr "%s 為無法識別的顏色名稱"

#: gui_gtk_x11.c:3393 ui.c:1871
#~ msgid "Used CUT_BUFFER0 instead of empty selection"
#~ msgstr ""

#: gui_riscos.c:948
#, c-format
msgid "Can't load Zap font '%s'"
msgstr "無法開啟 Zap 字型 '%s'"

#: gui_riscos.c:1044
#, c-format
msgid "Can't use font %s"
msgstr "無法使用字型 %s"

#: gui_riscos.c:1164
#, c-format
msgid "Missing colour : %s"
msgstr "找不到顏色: %s"

#: gui_riscos.c:3274
msgid ""
"\n"
"Sending message to terminate child process.\n"
msgstr ""
"\n"
"送出中斷子程式的訊息中.\n"

#: gui_w32.c:877
#, c-format
msgid "Argument not supported: \"-%s\"; Use the OLE version."
msgstr "不支援參數 \"-%s\"。請用 OLE 版本。"

#: gui_w48.c:1452
#, c-format
msgid "Illegal charset name \"%s\" in font name \"%s\""
msgstr "字元集 \"%s\" 無法對應字型\"%s\""

#: gui_w48.c:1460
#, c-format
msgid "Illegal char '%c' in font name \"%s\""
msgstr "不正確的字元 '%c' 出現在字型名稱 \"%s\" 內"

#: gui_w48.c:2410
msgid "Find string (use '\\\\' to find  a '\\')"
msgstr "搜尋字串 (使用 '\\\\' 來表示 '\\')"

#: gui_w48.c:2435
msgid "Find & Replace (use '\\\\' to find  a '\\')"
msgstr "搜尋及取代字串 (使用 '\\\\' 來表示 '\\')"

#: gui_x11.c:1309
#~ msgid "Vim: Cannot allocate colormap entry, some colors may be incorrect"
#~ msgstr ""

#: gui_x11.c:1797
#, c-format
msgid "Error: During loading fontset %s"
msgstr "無法載入字型集 %s"

#: gui_x11.c:1798
#~ msgid "Font(s) for the following character sets are missing:"
#~ msgstr ""

#: gui_x11.c:1841
msgid "locale is not set correctly"
msgstr "Locale 設定不正確"

#: gui_x11.c:1842
msgid "Set LANG environment variable to your locale"
msgstr "請設定 LANG 環境變數為你的 locale"

#: gui_x11.c:1843
msgid "For korean:"
msgstr "韓文:"

#: gui_x11.c:1844
#~ msgid "   csh: setenv LANG ko"
#~ msgstr ""

#: gui_x11.c:1845
#~ msgid "   sh : export LANG=ko"
#~ msgstr ""

#: gui_x11.c:1847
#, c-format
msgid "fontset name: %s"
msgstr "字型集 (Fonset) 名稱: %s"

#: gui_x11.c:1848
#~ msgid "Your language Font missing"
#~ msgstr ""

#: gui_x11.c:1849
#, c-format
msgid "loaded fontname: %s"
msgstr "已載入字型: %s"

#: gui_x11.c:1857
#, c-format
msgid "Fontset name: %s"
msgstr "字型集(Fontset)名稱: %s"

#: gui_x11.c:1858
#, c-format
msgid "Font '%s' is not fixed-width"
msgstr "'%s' 不是固定寬度字型"

#: gui_x11.c:1877
#, c-format
msgid "Fontset name: %s\n"
msgstr "字型集(Fontset)名稱: %s\n"

#: gui_x11.c:1878
#, c-format
msgid "Font0: %s\n"
msgstr "Font0: %s\n"

#: gui_x11.c:1879
#, c-format
msgid "Font1: %s\n"
msgstr "Font1: %s\n"

#: gui_x11.c:1880
#, c-format
msgid "Font%d width is not twice that of font0\n"
msgstr "字型%d寬度不是字型0的兩倍\n"

#: gui_x11.c:1881
#, c-format
msgid "Font0 width: %ld\n"
msgstr "字型0的寬度：%ld\n"

#: gui_x11.c:1882
#, c-format
msgid ""
"Font1 width: %ld\n"
"\n"
msgstr ""
"字型1寬度: %ld\n"
"\n"

#: gui_x11.c:1987
#, c-format
msgid "Cannot allocate color %s"
msgstr "不能配置顏色 %s"

#: gui_x11.c:3015
msgid "Cannot allocate memory for debugger sign"
msgstr "無法配置除錯器所需的記憶體"

#: gui_x11.c:3040
#~ msgid "Error -- couldn't read in sign data!"
#~ msgstr ""

#: hangulin.c:604
msgid "automata ERROR: internal"
msgstr "自動機(automata)錯誤: 內部訊息"

#: if_cscope.c:67
msgid "Add a new database"
msgstr "新增資料庫"

#: if_cscope.c:69
#~ msgid "Query for a pattern"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:71
msgid "Show this message"
msgstr "顯示此訊息"

#: if_cscope.c:73
msgid "Kill a connection"
msgstr "結束連線"

#: if_cscope.c:75
msgid "Reinit all connections"
msgstr "重設所有連線"

#: if_cscope.c:77
msgid "Show connections"
msgstr "顯示連線"

#: if_cscope.c:124
msgid "Usage: cstag <ident>"
msgstr "用法: cstag <識別字ident>"

#: if_cscope.c:180
msgid "cstag: tag not found"
msgstr "cstag: 找不到 tag"

#: if_cscope.c:376
#~ msgid "cs_add_common: alloc fail #1"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:383
#~ msgid "cs_add_common: alloc fail #2"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:393 if_cscope.c:416 if_cscope.c:450
#, c-format
#~ msgid "stat(%s) error: %d"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:406
#~ msgid "cs_add_common: alloc fail #3"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:430
#~ msgid "cs_add_common: alloc fail #4"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:459 if_cscope.c:466
#, c-format
msgid "Added cscope database %s"
msgstr "新增 cscope 資料庫 %s"

#: if_cscope.c:473
#, c-format
#~ msgid "%s is not a directory or a valid cscope database"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:556 if_cscope.c:1341
#, c-format
#~ msgid "error reading cscope connection %d"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:632
#~ msgid "unknown cscope search type"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:679
#~ msgid "Could not create cscope pipes"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:744
#~ msgid "cs_create_connection exec failed"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:754
#~ msgid "cs_create_connection: fdopen for to_fp failed"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:756
#~ msgid "cs_create_connection: fdopen for fr_fp failed"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:784
#~ msgid "no cscope connections"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:854
#~ msgid "no matches found in cscope connections"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:865
#, c-format
#~ msgid "no matches found for cscope query %s of %s"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:899
msgid "cscope commands:\n"
msgstr "cscope 命令:\n"

#: if_cscope.c:902
#, c-format
#~ msgid "%-5s: %-30s (Usage: %s)\n"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:970
#~ msgid "duplicate cscope database not added"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:981
#~ msgid "maximum number of cscope connections reached"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1102
#~ msgid "cscope connection not found"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1105
#, c-format
#~ msgid "cscope connection %s not found"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1141
#~ msgid "cscope connection closed"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1149
#, c-format
#~ msgid "cscope connection %s closed\n"
#~ msgstr ""

#. should not reach here
#: if_cscope.c:1290
#~ msgid "fatal error in cs_manage_matches"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1449
msgid "couldn't malloc\n"
msgstr "無法使用 malloc\n"

#: if_cscope.c:1454
#, c-format
#~ msgid "Cscope tag: %s\n"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1458
msgid "   #   line"
msgstr "   #   行  "

#: if_cscope.c:1460
#~ msgid "filename / context / line\n"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1718
#~ msgid "All cscope databases reset"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1785
#~ msgid "no cscope connections\n"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1789
#~ msgid " # pid    database name                       prepend path\n"
#~ msgstr ""

#: if_cscope.c:1800
#, c-format
#~ msgid "%2d %-5ld  %-34s  <none>\n"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:371
#~ msgid ""
#~ "Sorry, this command is disabled, the Python library could not be loaded."
#~ msgstr ""

#: if_python.c:563
#~ msgid "can't delete OutputObject attributes"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:570
#~ msgid "softspace must be an integer"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:578
msgid "invalid attribute"
msgstr "不正確的屬性"

#: if_python.c:617 if_python.c:631
#~ msgid "writelines() requires list of strings"
#~ msgstr ""

#: globals.h:994 if_python.c:676
msgid "Out of memory!"
msgstr "記憶體不足!"

#: if_python.c:761
#~ msgid "Python: Error initialising I/O objects"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:946 if_tcl.c:1267
msgid "invalid expression"
msgstr "不正確的運算式"

#: if_python.c:960 if_tcl.c:1272
msgid "expressions disabled at compile time"
msgstr "因為編譯時沒有加入運算式(expression)的程式碼，所以無法使用運算式"

#: if_python.c:973
#~ msgid "attempt to refer to deleted buffer"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:988 if_python.c:1029 if_python.c:1093 if_tcl.c:1079
msgid "line number out of range"
msgstr "行號超出範圍"

#: if_python.c:1226
#, c-format
#~ msgid "<buffer object (deleted) at %8lX>"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1317 if_tcl.c:701
msgid "invalid mark name"
msgstr "標記名稱不正確"

#: if_python.c:1592
#~ msgid "no such buffer"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1680
#~ msgid "attempt to refer to deleted window"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1725
#~ msgid "readonly attribute"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1738
#~ msgid "cursor position outside buffer"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1815
#, c-format
#~ msgid "<window object (deleted) at %.8lX>"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1827
#, c-format
#~ msgid "<window object (unknown) at %.8lX>"
#~ msgstr ""

#: if_python.c:1829
#, c-format
msgid "<window %d>"
msgstr "<視窗 %d>"

#: if_python.c:1905
msgid "no such window"
msgstr "無此視窗"

#: if_python.c:2135 if_python.c:2166 if_python.c:2216 if_python.c:2276
#: if_python.c:2393 if_python.c:2445 if_tcl.c:549 if_tcl.c:594 if_tcl.c:668
#: if_tcl.c:738 if_tcl.c:1848
msgid "cannot save undo information"
msgstr "無法儲存復原資訊"

#: if_python.c:2137 if_python.c:2223 if_python.c:2287
msgid "cannot delete line"
msgstr "不能刪除此行"

#: if_python.c:2168 if_python.c:2303 if_tcl.c:555 if_tcl.c:1870
msgid "cannot replace line"
msgstr "不能替代此行"

#: if_python.c:2319 if_python.c:2395 if_python.c:2453
msgid "cannot insert line"
msgstr "不能替代插入此行"

#: if_python.c:2557
#~ msgid "string cannot contain newlines"
#~ msgstr ""

#: if_ruby.c:385
#~ msgid "Sorry, this command is disabled, the Ruby library could not be loaded."
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:60
#~ msgid "Toggle implementation/definition"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:61
#~ msgid "Show base class of"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:62
#~ msgid "Show overridden member function"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:63
#~ msgid "Retrieve from file"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:64
#~ msgid "Retrieve from project"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:66
#~ msgid "Retrieve from all projects"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:67
#~ msgid "Retrieve next symbol"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:68
#~ msgid "Show source of"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:69
#~ msgid "Find symbol"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:70
#~ msgid "Browse class"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:71
#~ msgid "Show class in hierarchy"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:72
#~ msgid "Show class in restricted hierarchy"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:73
#~ msgid "Xref refers to"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:74
#~ msgid "Xref referred by"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:75
#~ msgid "Xref has a"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:76
#~ msgid "Xref used by"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:77
#~ msgid "Show docu of"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:78
#~ msgid "Generate docu for"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:89
#~ msgid ""
#~ "Cannot connect to SNiFF+. Check environment (sniffemacs must be found in "
#~ "$PATH).\n"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:425
#~ msgid "Sniff: Error during read. Disconnected"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:459
msgid "-- SNiFF+ commands --"
msgstr "-- SNiFF+ 命令 --"

#: if_sniff.c:487
msgid "SNiFF+ is currently "
msgstr "SNiFF+ 目前"

#: if_sniff.c:489
msgid "not "
msgstr "未"

#: if_sniff.c:490
msgid "connected"
msgstr "連線中"

#: if_sniff.c:497
#, c-format
msgid "Unknown SNiFF+ request: %s"
msgstr "不正確的 SNiff+ 呼叫: %s"

#: if_sniff.c:508
#~ msgid "Error connecting to SNiFF+"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:787
#, c-format
#~ msgid "Unrecognized sniff request [%s]"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:873
#~ msgid "SNiFF+ not connected"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:882
#~ msgid "Not a SNiFF+ buffer"
#~ msgstr ""

#: if_sniff.c:941
#~ msgid "Sniff: Error during write. Disconnected"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:283
msgid "invalid buffer number"
msgstr "緩衝區號碼錯誤"

#: if_tcl.c:329 if_tcl.c:796 if_tcl.c:975
#~ msgid "not implemented yet"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:366
msgid "unknown option"
msgstr "不正確的選項"

#. ???
#: if_tcl.c:639
msgid "cannot set line(s)"
msgstr "不能設定行"

#: if_tcl.c:710
msgid "mark not set"
msgstr "沒有設定標記"

#: if_tcl.c:716 if_tcl.c:931
#, c-format
msgid "row %d column %d"
msgstr "列 %d 行 %d"

#: if_tcl.c:746
msgid "cannot insert/append line"
msgstr "不能插入或附加此行"

#: if_tcl.c:1133
msgid "unknown flag: "
msgstr "錯誤的旗標: "

#: if_tcl.c:1203
msgid "unknown vimOption"
msgstr "不正確的 VIM 選項"

#: if_tcl.c:1288
#~ msgid "keyboard interrupt"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:1293
#~ msgid "vim error"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:1336
#~ msgid "cannot create buffer/window command: object is being deleted"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:1410
#~ msgid ""
#~ "cannot register callback command: buffer/window is already being deleted"
#~ msgstr ""

#. This should never happen.  Famous last word?
#: if_tcl.c:1427
#~ msgid ""
#~ "TCL FATAL ERROR: reflist corrupt!? Please report this to vim-dev@vim.org"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:1428
#~ msgid "cannot register callback command: buffer/window reference not found"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:1743
#~ msgid "TCL ERROR: exit code is not int!? Please report this to vim-dev@vim.org"
#~ msgstr ""

#: if_tcl.c:1856
msgid "cannot get line"
msgstr "不能取得此行"

#: main.c:44 option.c:2965 option.c:3072
msgid "Unknown option"
msgstr "不正確的選項"

#: main.c:46
msgid "Too many edit arguments"
msgstr "太多編輯參數"

#: main.c:48
msgid "Argument missing after"
msgstr "缺少必要的參數:"

#: main.c:50
#~ msgid "Garbage after option"
#~ msgstr ""

#: main.c:52
msgid "Too many \"+command\" or \"-c command\" arguments"
msgstr "太多 \"+command\" 或 \"-c command\" 參數"

#: main.c:303
msgid "This Vim was not compiled with the diff feature."
msgstr "您的 Vim 編譯時沒有加入 diff 的能力"

#: main.c:654
msgid "Attempt to open script file again: \""
msgstr "試圖再次開啟 script 檔: \""

#: main.c:658 main.c:665 main.c:709 memline.c:3609 memline.c:3613
#: version.c:741 version.c:746 version.c:751 version.c:756 version.c:761
#: version.c:766 version.c:772 version.c:776 version.c:780 version.c:785
#: version.c:792 version.c:800 version.c:806
msgid "\"\n"
msgstr "\"\n"

#: main.c:663
msgid "Cannot open for reading: \""
msgstr "無法開啟以讀取: \""

#: main.c:707
msgid "Cannot open for script output: \""
msgstr "無法開啟為 script 輸出: \""

#: main.c:791
#, c-format
msgid "%d files to edit\n"
msgstr "還有 %d 個檔案等待編輯\n"

#: main.c:857
msgid "Vim: Warning: Output is not to a terminal\n"
msgstr "Vim: 注意: 輸出不是終端機(螢幕)\n"

#: main.c:859
msgid "Vim: Warning: Input is not from a terminal\n"
msgstr "Vim: 注意: 輸入不是終端機(鍵盤)\n"

#: main.c:1803
msgid ""
"\n"
"More info with: \"vim -h\"\n"
msgstr ""
"\n"
"查詢更多資訊請執行: \"vim -h\"\n"

#: main.c:1829
msgid "[file ..]       edit specified file(s)"
msgstr "[檔案 ..]       編輯指定的檔案"

#: main.c:1830
msgid "-               read text from stdin"
msgstr "-               從標準輸入(stdin)讀取檔案"

#: main.c:1831
msgid "-t tag          edit file where tag is defined"
msgstr "-t tag          編輯時使用指定的 tag"

#: main.c:1833
msgid "-q [errorfile]  edit file with first error"
msgstr "-q [errorfile]  編輯時載入第一個錯誤"

#: main.c:1842
msgid ""
"\n"
"\n"
"usage:"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"用法:"

#: main.c:1845
msgid " vim [arguments] "
msgstr "vim [參數]"

#: main.c:1849
msgid ""
"\n"
"   or:"
msgstr ""
"\n"
"   或:"

#: main.c:1852
msgid ""
"\n"
"\n"
"Arguments:\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"參數:\n"

#: main.c:1853
msgid "--\t\t\tOnly file names after this"
msgstr "--\t\t\t只有在這之後的檔案"

#: main.c:1855
msgid "-register\t\tRegister this gvim for OLE"
msgstr "-register\t\t註冊 gvim 到 OLE"

#: main.c:1856
msgid "-unregister\t\tUnregister gvim for OLE"
msgstr "-unregister\t\t取消 OLE 中的 gvim 註冊"

#: main.c:1859
msgid "-g\t\t\tRun using GUI (like \"gvim\")"
msgstr "-g\t\t\t使用圖形界面 (同 \"gvim\")"

#: main.c:1860
msgid "-f\t\t\tForeground: Don't fork when starting GUI"
msgstr "-f\t\t\t前景: 起始圖形界面時不 fork"

#: main.c:1862
msgid "-v\t\t\tVi mode (like \"vi\")"
msgstr "-v\t\t\tVi 模式 (同 \"vi\")"

#: main.c:1863
msgid "-e\t\t\tEx mode (like \"ex\")"
msgstr "-e\t\t\tEx 模式 (同 \"ex\")"

#: main.c:1864
msgid "-s\t\t\tSilent (batch) mode (only for \"ex\")"
msgstr "-s\t\t\t安靜 (batch) 模式 (只能與 \"ex\" 一起使用)"

#: main.c:1865
msgid "-d\t\t\tDiff mode (like \"vimdiff\")"
msgstr "-d\t\t\tDiff 模式 (同 \"vimdiff\", 可迅速比較兩檔案不同處)"

#: main.c:1866
msgid "-y\t\t\tEasy mode (like \"evim\", modeless)"
msgstr "-y\t\t\t簡易模式 (同 \"evim\", modeless)"

#: main.c:1867
msgid "-R\t\t\tReadonly mode (like \"view\")"
msgstr "-R\t\t\t唯讀模式 (同 \"view\")"

#: main.c:1868
msgid "-Z\t\t\tRestricted mode (like \"rvim\")"
msgstr "-Z\t\t\t限制模式 (同 \"rvim\")"

#: main.c:1869
msgid "-m\t\t\tModifications (writing files) not allowed"
msgstr "-m\t\t\t不可修改 (寫入檔案)"

#: main.c:1870
msgid "-b\t\t\tBinary mode"
msgstr "-b\t\t\t二進位模式"

#: main.c:1872
msgid "-l\t\t\tLisp mode"
msgstr "-l\t\t\tLisp 模式"

#: main.c:1874
msgid "-C\t\t\tCompatible with Vi: 'compatible'"
msgstr "-C\t\t\t'compatible' 傳統 Vi 相容模式"

#: main.c:1875
msgid "-N\t\t\tNot fully Vi compatible: 'nocompatible'"
msgstr "-N\t\t\t'nocompatible' 不完全與傳統 Vi 相容，可使用 Vim 加強能力"

#: main.c:1876
msgid "-V[N]\t\tVerbose level"
msgstr "-V[N]\t\tVerbose 等級"

#: main.c:1877
msgid "-D\t\t\tDebugging mode"
msgstr "-D\t\t\t除錯模式"

#: main.c:1878
msgid "-n\t\t\tNo swap file, use memory only"
msgstr "-n\t\t\t不使用暫存檔, 只使用記憶體"

#: main.c:1879
msgid "-r\t\t\tList swap files and exit"
msgstr "-r\t\t\t列出暫存檔後離開"

#: main.c:1880
msgid "-r (with file name)\tRecover crashed session"
msgstr "-r (加檔名)       \t修復上次損毀的資料(Recover crashed session)"

#: main.c:1881
msgid "-L\t\t\tSame as -r"
msgstr "-L\t\t\t同 -r"

#: main.c:1883
msgid "-f\t\t\tDon't use newcli to open window"
msgstr "-f\t\t\t不使用 newcli 來開啟視窗"

#: main.c:1884
msgid "-d <device>\t\tUse <device> for I/O"
msgstr "-d <device>\t\t使用 <device> 做輸出入"

#: main.c:1887
msgid "-H\t\t\tstart in Hebrew mode"
msgstr "-H\t\t\t啟動為 Hebrew 模式"

#: main.c:1890
msgid "-F\t\t\tstart in Farsi mode"
msgstr "-F\t\t\t啟動為 Farsi 模式"

#: main.c:1892
msgid "-T <terminal>\tSet terminal type to <terminal>"
msgstr "-T <terminal>\t設定終端機為 <terminal>"

#: main.c:1893
msgid "-u <vimrc>\t\tUse <vimrc> instead of any .vimrc"
msgstr "-u <vimrc>\t\t使用 <vimrc> 取代任何 .vimrc"

#: main.c:1895
msgid "-U <gvimrc>\t\tUse <gvimrc> instead of any .gvimrc"
msgstr "-U <gvimrc>\t\t使用 <gvimrc> 取代任何 .gvimrc"

#: main.c:1897
msgid "--noplugin\t\tDon't load plugin scripts"
msgstr "--noplugin\t\t不載入任何 plugin"

#: main.c:1898
msgid "-o[N]\t\tOpen N windows (default: one for each file)"
msgstr "-o[N]\t\t開啟 N 個視窗 (預設是每個檔案一個)"

#: main.c:1899
msgid "-O[N]\t\tlike -o but split vertically"
msgstr "-O[N]\t\t同 -o 但使用垂直分割"

#: main.c:1900
msgid "+\t\t\tStart at end of file"
msgstr "+\t\t\t啟動後跳到檔案結尾"

#: main.c:1901
msgid "+<lnum>\t\tStart at line <lnum>"
msgstr "+<lnum>\t\t啟動後跳到第 <lnum> 行"

#: main.c:1902
msgid "-c <command>\t\tExecute <command> after loading the first file"
msgstr "-c <command>\t\t載入第一個檔案後執行 <command>"

#: main.c:1903
msgid "-S <session>\t\tSource file <session> after loading the first file"
msgstr "-S <session>\t\t載入第一個檔案後載入 Session 檔 <session>"

#: main.c:1904
msgid "-s <scriptin>\tRead Normal mode commands from file <scriptin>"
msgstr "-s <scriptin>\t從 <scriptin> 讀入一般模式命令"

#: main.c:1905
msgid "-w <scriptout>\tAppend all typed commands to file <scriptout>"
msgstr "-w <scriptout>\t對檔案 <scriptout> 附加(append)所有輸入的命令"

#: main.c:1906
msgid "-W <scriptout>\tWrite all typed commands to file <scriptout>"
msgstr "-W <scriptout>\t對檔案 <scriptout> 寫入所有輸入的命令"

#: main.c:1908
msgid "-x\t\t\tEdit encrypted files"
msgstr "-x\t\t\t編輯編碼過的檔案"

#: main.c:1911
msgid "-X\t\t\tDo not connect to X server"
msgstr "-X\t\t\t不要連線到 X Server"

#: main.c:1914
msgid "-i <viminfo>\t\tUse <viminfo> instead of .viminfo"
msgstr "-i <viminfo>\t\t使用 <viminfo> 而非 .viminfo"

#: main.c:1916
msgid "-h\t\t\tprint Help (this message) and exit"
msgstr "-h\t\t\t印出說明(也就是本訊息)後離開"

#: main.c:1917
msgid "--version\t\tprint version information and exit"
msgstr "--version\t\t印出版本資訊後離開"

#: main.c:1921
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (Motif version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim 認得的參數 (Motif 版):\n"

#: main.c:1924
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (Athena version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim 認得的參數 (Athena 版):\n"

#: main.c:1927
msgid "-display <display>\tRun vim on <display>"
msgstr "-display <display>\t在視窗 <display> 執行 vim"

#: main.c:1928
#~ msgid "-iconic\t\tStart vim iconified"
#~ msgstr ""

#: main.c:1930
#~ msgid "-name <name>\t\tUse resource as if vim was <name>"
#~ msgstr ""

#: main.c:1931
msgid "\t\t\t  (Unimplemented)\n"
msgstr "\t\t\t  (尚未實作)\n"

#: main.c:1933
msgid "-background <color>\tUse <color> for the background (also: -bg)"
msgstr "-background <color>\t設定 <color> 為背景色 (也可用 -bg)"

#: main.c:1934
msgid "-foreground <color>\tUse <color> for normal text (also: -fg)"
msgstr "-foreground <color>\t設定 <color> 為一般文字顏色 (也可用 -fg)"

#: main.c:1935 main.c:1953
msgid "-font <font>\t\tUse <font> for normal text (also: -fn)"
msgstr "-font <font>\t使用 <font> 為一般字型 (也可用 -fn)"

#: main.c:1936
msgid "-boldfont <font>\tUse <font> for bold text"
msgstr "-boldfont <font>\t使用 <font> 為粗體字型"

#: main.c:1937
msgid "-italicfont <font>\tUse <font> for italic text"
msgstr "-italicfont <font>\t使用 <font> 為斜體字型"

#: main.c:1938 main.c:1954
#~ msgid "-geometry <geom>\tUse <geom> for initial geometry (also: -geom)"
#~ msgstr ""

#: main.c:1939
#~ msgid "-borderwidth <width>\tUse a border width of <width> (also: -bw)"
#~ msgstr ""

#: main.c:1940
#~ msgid "-scrollbarwidth <width>\tUse a scrollbar width of <width> (also: -sw)"
#~ msgstr ""

#: main.c:1941
#~ msgid "-menuheight <height>\tUse a menu bar height of <height> (also: -mh)"
#~ msgstr ""

#: main.c:1942 main.c:1955
msgid "-reverse\t\tUse reverse video (also: -rv)"
msgstr "-reverse\t\t使用反相顯示 (也可用 -rv)"

#: main.c:1943
msgid "+reverse\t\tDon't use reverse video (also: +rv)"
msgstr "+reverse\t\t不使用反相顯示 (也可用 +rv)"

#: main.c:1944
msgid "-xrm <resource>\tSet the specified resource"
msgstr "-xrm <resource>\t設定指定的 resource"

#: main.c:1947
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (RISC OS version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim 認得的參數 (RISC OS 版):\n"

#: main.c:1948
msgid "--columns <number>\tInitial width of window in columns"
msgstr "--columns <number>\t視窗初始化寬度"

#: main.c:1949
msgid "--rows <number>\tInitial height of window in rows"
msgstr "--rows <number>\t視窗初始化高度"

#: main.c:1952
msgid ""
"\n"
"Arguments recognised by gvim (GTK+ version):\n"
msgstr ""
"\n"
"gvim 認得的參數 (GTK+ 版):\n"

#: main.c:1956
msgid "-display <display>\tRun vim on <display> (also: --display)"
msgstr "-display <display>\t在 <display> 執行 vim (也可用 --display)"

#: main.c:1958
msgid "--help\t\tShow Gnome arguments"
msgstr "--help\t\t顯示 Gnome 相關參數"

#: mark.c:711
msgid "No marks set"
msgstr "沒有設定標記 (mark)"

#: mark.c:713
#, c-format
msgid "No marks matching \"%s\""
msgstr "找不到符合 \"%s\" 的標記(mark)"

#. Highlight title
#: mark.c:724
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "mark line  col file/text"
#~ msgstr ""

#. Highlight title
#: mark.c:762
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ " jump line  col file/text"
#~ msgstr ""

#: mark.c:1120
msgid ""
"\n"
"# File marks:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 檔案標記:\n"

#. Write the jumplist with -'
#: mark.c:1155
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "# Jumplist (newest first):\n"
#~ msgstr ""

#: mark.c:1250
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "# History of marks within files (newest to oldest):\n"
#~ msgstr ""

#: mark.c:1333
msgid "Missing '>'"
msgstr "缺少對應的 '>'"

#: mbyte.c:396
msgid "Not a valid codepage"
msgstr "不正確的 codepage"

#: mbyte.c:2436
msgid "Cannot set IC values"
msgstr "不能設定 IC 數值"

#: mbyte.c:2730
msgid "Failed to open input method"
msgstr "無法開啟輸入法"

#: mbyte.c:2741
msgid "Warning: Could not set destroy callback to IM"
msgstr "警告: 無法移除 IM 的 callback"

#: mbyte.c:2747
msgid "input method doesn't support any style"
msgstr "輸入法不支援任何 style"

#: mbyte.c:2801
#~ msgid "input method doesn't support my preedit type"
#~ msgstr ""

#: mbyte.c:2862
msgid "Failed to create input context"
msgstr "無法建立 input context"

#: mbyte.c:2899
#~ msgid "Your GTK+ is older than 1.2.3. Status area disabled"
#~ msgstr ""

#: mbyte.c:3134
msgid "Input Method Server is not running"
msgstr "沒有執行中的輸入法管理程式(Input Method Server)"

#: mbyte.c:3169 mbyte.c:3192
msgid "over-the-spot style requires fontset"
msgstr "over-the-spot 需要字型集(Fontset)"

#: mbyte.c:3215
msgid "Can't create input context."
msgstr "不能與輸入法管理程式建立連線"

#. close the file
#: memfile.c:240 memfile.c:290
msgid "Close error on swap file"
msgstr "暫存檔關閉錯誤"

#: memfile.c:473
#~ msgid "block was not locked"
#~ msgstr ""

#: memfile.c:958
msgid "Seek error in swap file read"
msgstr "暫存檔讀取錯誤"

#: memfile.c:963
msgid "Read error in swap file"
msgstr "暫存檔讀取錯誤"

#: memfile.c:1015
msgid "Seek error in swap file write"
msgstr "暫存檔寫入錯誤"

#: memfile.c:1033
msgid "Write error in swap file"
msgstr "暫存檔寫入錯誤"

#: memline.c:275
#~ msgid "didn't get block nr 0?"
#~ msgstr ""

#: memline.c:315
#~ msgid "didn't get block nr 1?"
#~ msgstr ""

#: memline.c:333
#~ msgid "didn't get block nr 2?"
#~ msgstr ""

#. could not (re)open the swap file, what can we do????
#: memline.c:443
msgid "Oops, lost the swap file!!!"
msgstr "噢噢, 暫存檔不見了!!!"

#: memline.c:448
msgid "Could not rename swap file"
msgstr "無法改變暫存檔的名稱"

#: memline.c:515
#, c-format
msgid "Unable to open swap file for \"%s\", recovery impossible"
msgstr "無法開啟暫存檔 \"%s\", 不可能修復了"

#: memline.c:614
#~ msgid "ml_timestamp: Didn't get block 0??"
#~ msgstr ""

#: memline.c:752
#, c-format
msgid "No swap file found for %s"
msgstr "找不到 %s 的暫存檔"

#: memline.c:762
msgid "Enter number of swap file to use (0 to quit): "
msgstr "請選擇你要使用的暫存檔 (按0 離開): "

#: memline.c:806
#, c-format
msgid "Cannot open %s"
msgstr "無法開啟 %s"

#: memline.c:828
#~ msgid "Unable to read block 0 from "
#~ msgstr ""

#: memline.c:831
msgid ""
"\n"
"Maybe no changes were made or Vim did not update the swap file."
msgstr ""
"\n"
"可能是你沒做過任何修改或是 Vim 還來不及更新暫存檔."

#: memline.c:841 memline.c:857
msgid " cannot be used with this version of Vim.\n"
msgstr " 無法在本版本的 Vim 中使用.\n"

#: memline.c:842
msgid "Use Vim version 3.0.\n"
msgstr "使用 Vim 3.0。\n"

#: memline.c:848
#, c-format
msgid "%s does not look like a Vim swap file"
msgstr "%s 看起來不像是 Vim 暫存檔"

#: memline.c:861
msgid " cannot be used on this computer.\n"
msgstr " 無法在這臺電腦上使用.\n"

#: memline.c:863
msgid "The file was created on "
msgstr "本檔案建立於 "

#: memline.c:867
msgid ""
",\n"
"or the file has been damaged."
msgstr ""
",\n"
"或是這檔案已經損毀。"

#: memline.c:896
#, c-format
msgid "Using swap file \"%s\""
msgstr "使用暫存檔 \"%s\""

#: memline.c:908
#, c-format
msgid "Original file \"%s\""
msgstr "原始檔 \"%s\""

#: memline.c:927
msgid "Warning: Original file may have been changed"
msgstr "警告: 原始檔案可能已經修改過了"

#: memline.c:968
#, c-format
#~ msgid "Unable to read block 1 from %s"
#~ msgstr ""

#: memline.c:972
msgid "???MANY LINES MISSING"
msgstr "???缺少太多行"

#: memline.c:988
msgid "???LINE COUNT WRONG"
msgstr "???行號錯誤"

#: memline.c:995
msgid "???EMPTY BLOCK"
msgstr "???空的 BLOCK"

#: memline.c:1021
msgid "???LINES MISSING"
msgstr "???找不到一些行"

#: memline.c:1053
#, c-format
#~ msgid "Block 1 ID wrong (%s not a .swp file?)"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1058
#~ msgid "???BLOCK MISSING"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1074
#~ msgid "??? from here until ???END lines may be messed up"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1090
#~ msgid "??? from here until ???END lines may have been inserted/deleted"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1110
msgid "???END"
msgstr "???結尾"

#: memline.c:1136
msgid "Recovery Interrupted"
msgstr "修復已中斷"

#: memline.c:1138
#~ msgid "Errors detected while recovering; look for lines starting with ???"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1141
msgid "Recovery completed. You should check if everything is OK."
msgstr "復原完成. 請確定一切正常."

#: memline.c:1142
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "(You might want to write out this file under another name\n"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1143
#~ msgid "and run diff with the original file to check for changes)\n"
#~ msgstr ""

#: memline.c:1144
msgid ""
"Delete the .swp file afterwards.\n"
"\n"
msgstr ""
"(D)直接刪除 .swp 暫存檔\n"
"\n"

#. use msg() to start the scrolling properly
#: memline.c:1200
msgid "Swap files found:"
msgstr "找到以下的暫存檔:"

#: memline.c:1378
msgid "   In current directory:\n"
msgstr "   在目前的目錄:\n"

#: memline.c:1380
msgid "   Using specified name:\n"
msgstr "   Using specified name:\n"

#: memline.c:1384
msgid "   In directory "
msgstr "   在目錄 "

#: memline.c:1402
msgid "      -- none --\n"
msgstr "      -- 無 --\n"

#: memline.c:1466 memline.c:3616
msgid "             dated: "
msgstr "              日期: "

#: memline.c:1477
msgid "          owned by: "
msgstr "            擁有者: "

#: memline.c:1495
msgid "         [from Vim version 3.0]"
msgstr "              [從 Vim 版本 3.0]"

#: memline.c:1499
msgid "         [does not look like a Vim swap file]"
msgstr "                          [不像 Vim 的暫存檔]"

#: memline.c:1503
msgid "         file name: "
msgstr "              檔名: "

#: memline.c:1515
msgid ""
"\n"
"          modified: "
msgstr ""
"\n"
"            修改過: "

#: memline.c:1516
msgid "YES"
msgstr "是"

#: memline.c:1516
msgid "no"
msgstr "否"

#: memline.c:1520
msgid ""
"\n"
"         host name: "
msgstr ""
"\n"
"          主機名稱: "

#: memline.c:1526
msgid ""
"\n"
"         user name: "
msgstr ""
"\n"
"            使用者: "

#: memline.c:1532
msgid ""
"\n"
"        process ID: "
msgstr ""
"\n"
"        process ID: "

#: memline.c:1538
msgid " (still running)"
msgstr " (執行中)"

#: memline.c:1550
msgid ""
"\n"
"         [not usable with this version of Vim]"
msgstr ""
"\n"
"         [無法在本版本的 Vim 上使用]"

#: memline.c:1553
msgid ""
"\n"
"         [not usable on this computer]"
msgstr ""
"\n"
"         [無法在本電腦上使用]"

#: memline.c:1558
msgid "         [cannot be read]"
msgstr "         [無法讀取]"

#: memline.c:1562
msgid "         [cannot be opened]"
msgstr "         [無法開啟]"

#: memline.c:1747
msgid "Cannot preserve, there is no swap file"
msgstr "無法保留, 不使用暫存檔"

#: memline.c:1794
msgid "File preserved"
msgstr "檔案已保留"

#: memline.c:1796
msgid "Preserve failed"
msgstr "保留失敗"

#: memline.c:1860
#, c-format
msgid "ml_get: invalid lnum: %ld"
msgstr "ml_get: 錯誤的 lnum: %ld"

#: memline.c:1886
#, c-format
msgid "ml_get: cannot find line %ld"
msgstr "ml_get: 找不到第 %ld 行"

#: memline.c:2274
#~ msgid "pointer block id wrong 3"
#~ msgstr ""

#: memline.c:2354
#~ msgid "stack_idx should be 0"
#~ msgstr ""

#: memline.c:2416
#~ msgid "Updated too many blocks?"
#~ msgstr ""

#: memline.c:2573
#~ msgid "pointer block id wrong 4"
#~ msgstr ""

#: memline.c:2600
#~ msgid "deleted block 1?"
#~ msgstr ""

#: memline.c:2800
#, c-format
msgid "Cannot find line %ld"
msgstr "找不到第 %ld 行"

#: memline.c:3043
#~ msgid "pointer block id wrong"
#~ msgstr ""

#: memline.c:3059
msgid "pe_line_count is zero"
msgstr "pe_line_count 為零"

#: memline.c:3088
#, c-format
msgid "line number out of range: %ld past the end"
msgstr "行號超出範圍: %ld 超過結尾"

#: memline.c:3092
#, c-format
#~ msgid "line count wrong in block %ld"
#~ msgstr ""

#: memline.c:3141
#~ msgid "Stack size increases"
#~ msgstr ""

#: memline.c:3187
#~ msgid "pointer block id wrong 2"
#~ msgstr ""

#: memline.c:3606
msgid "ATTENTION"
msgstr "注意"

#: memline.c:3607
msgid ""
"\n"
"Found a swap file by the name \""
msgstr ""
"\n"
"找到暫存檔 \""

#: memline.c:3611
msgid "While opening file \""
msgstr "在開啟檔案 \""

#. Some of these messages are long to allow translation to
#. * other languages.
#: memline.c:3622
msgid ""
"\n"
"(1) Another program may be editing the same file.\n"
"    If this is the case, be careful not to end up with two\n"
"    different instances of the same file when making changes.\n"
msgstr ""
"\n"
"(1) 可能有另一個程式也在編輯同一個檔案.\n"
"    如果是這樣，請小心不要兩邊一起寫入，不然你的努力都會負諸流水。\n"

#: memline.c:3623
msgid "    Quit, or continue with caution.\n"
msgstr "    離開，或是繼續編輯。\n"

#: memline.c:3624
msgid ""
"\n"
"(2) An edit session for this file crashed.\n"
msgstr ""
"\n"
"(2) 前次編輯此檔時當機\n"

#: memline.c:3625
msgid "    If this is the case, use \":recover\" or \"vim -r "
msgstr "    如果是這樣, 請用 \":recover\" 或 \"vim -r"

#: memline.c:3627
msgid ""
"\"\n"
"    to recover the changes (see \":help recovery\").\n"
msgstr ""
"\"\n"
"    來救回修改資料 (進一步說明請看 \":help recovery\").\n"

#: memline.c:3628
msgid "    If you did this already, delete the swap file \""
msgstr "    如果該救的都已經救了, 請直接刪除此暫存檔 \""

#: memline.c:3630
msgid ""
"\"\n"
"    to avoid this message.\n"
"\n"
msgstr ""
"\"\n"
"    以避免再看到此訊息.\n"
"\n"

#: memline.c:3644 memline.c:3648
msgid "Swap file \""
msgstr "暫存檔 \""

#: memline.c:3645 memline.c:3651
msgid "\" already exists!"
msgstr "\" 已經存在了!"

#: memline.c:3654
msgid "VIM - ATTENTION"
msgstr "VIM - 注意"

#: memline.c:3656
msgid "Swap file already exists!"
msgstr "暫存檔已經存在!"

#: memline.c:3660
msgid ""
"&Open Read-Only\n"
"&Edit anyway\n"
"&Recover\n"
"&Quit"
msgstr ""
"以唯讀方式開啟(&O)\n"
"直接編輯(&E)\n"
"修復(&R)\n"
"離開(&Q)"

#: memline.c:3662
msgid ""
"&Open Read-Only\n"
"&Edit anyway\n"
"&Recover\n"
"&Quit\n"
"&Delete it"
msgstr ""
"以唯讀方式開啟(&O)\n"
"直接編輯(&E)\n"
"修復(&R)\n"
"離開(&Q)\n"
"刪除暫存檔(&D)"

#: memline.c:3706
msgid "Too many swap files found"
msgstr "找到太多暫存檔"

#: globals.h:1025 menu.c:221
msgid "Trailing characters"
msgstr "你輸入了多餘的字元"

#: menu.c:406
#~ msgid "Menu path must not lead to a sub-menu"
#~ msgstr ""

#: menu.c:416 menu.c:660 menu.c:726 menu.c:901 menu.c:1899 menu.c:2021
#~ msgid "Part of menu-item path is not sub-menu"
#~ msgstr ""

#: menu.c:445
#~ msgid "Must not add menu items directly to menu bar"
#~ msgstr ""

#: menu.c:451
#~ msgid "Separator cannot be part of a menu path"
#~ msgstr ""

#: menu.c:685 menu.c:786 menu.c:917
msgid "No menu of that name"
msgstr "沒有那樣的選單"

#: menu.c:748 menu.c:907
msgid "Menu only exists in another mode"
msgstr "選單只能在其它模式中使用"

#: menu.c:763
msgid "Sorry, deleting a menu is not possible in the Athena version"
msgstr "Athena 版本無法刪除選單"

#. Now we have found the matching menu, and we list the mappings
#. Highlight title
#: menu.c:928
msgid ""
"\n"
"--- Menus ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 選單 ---"

#: menu.c:1829
#~ msgid "Tear off this menu"
#~ msgstr ""

#: menu.c:1894
#~ msgid "Menu path must lead to a menu item"
#~ msgstr ""

#: menu.c:1914
#, c-format
msgid "Menu not found: %s"
msgstr "[選單] 找不到 %s"

#: menu.c:1983
#, c-format
#~ msgid "Menu not defined for %s mode"
#~ msgstr ""

#: menu.c:2019
#~ msgid "Menu path must lead to a sub-menu"
#~ msgstr ""

#: menu.c:2040
#~ msgid "Menu not found - check menu names"
#~ msgstr ""

#: message.c:440
#, c-format
msgid "Error detected while processing %s:"
msgstr "處理 %s 時發生錯誤:"

#: message.c:456
#, c-format
msgid "line %4ld:"
msgstr "行 %4ld:"

#: message.c:496
msgid "[string too long]"
msgstr "[此行過長]"

#: message.c:642
msgid "Messages maintainer: Bram Moolenaar <Bram@vim.org>"
msgstr "正體中文訊息維護者: Francis S.Lin <piaip@csie.ntu.edu.tw>,                                 Cecil Sheng   <b7506022@csie.ntu.edu.tw>"

#: message.c:853
msgid "Interrupt: "
msgstr "已中斷: "

#: message.c:856
msgid "Hit ENTER to continue"
msgstr "請按 ENTER 繼續"

#: message.c:858
msgid "Hit ENTER or type command to continue"
msgstr "請按 ENTER 或其它命令以繼續"

#: message.c:1787
msgid "-- More --"
msgstr "-- 尚有 --"

#: message.c:1790
msgid " (RET/BS: line, SPACE/b: page, d/u: half page, q: quit)"
msgstr " (RET/BS: 向下/向上一行, 空白鍵/b: 一頁, d/u: 半頁, q: 離開)"

#: message.c:1791
msgid " (RET: line, SPACE: page, d: half page, q: quit)"
msgstr " (RET: 向下一行, 空白鍵: 一頁, d: 半頁, q: 離開)"

#: message.c:2262 message.c:2277
msgid "Question"
msgstr "問題"

#: message.c:2264
msgid ""
"&Yes\n"
"&No"
msgstr ""
"&Y是\n"
"&N否"

#: message.c:2279
msgid ""
"&Yes\n"
"&No\n"
"&Cancel"
msgstr ""
"&Y是\n"
"&N否\n"
"&C取消"

#: message.c:2297
msgid ""
"&Yes\n"
"&No\n"
"Save &All\n"
"&Discard All\n"
"&Cancel"
msgstr ""
"&Y是\n"
"&N否\n"
"&A全部存檔\n"
"&D全部不存\n"
"&C取消"

#: message.c:2337
msgid "Save File dialog"
msgstr "存檔"

#: message.c:2339
msgid "Open File dialog"
msgstr "開檔"

#. TODO: non-GUI file selector here
#: message.c:2381
#~ msgid "Sorry, no file browser in console mode"
#~ msgstr ""

#: misc1.c:2431
msgid "Warning: Changing a readonly file"
msgstr "注意: 你正在修改一個唯讀檔"

#: misc1.c:2655
msgid "1 more line"
msgstr "還有一行"

#: misc1.c:2657
msgid "1 line less"
msgstr "少於一行"

#: misc1.c:2662
#, c-format
msgid "%ld more lines"
msgstr " 還有 %ld 行"

#: misc1.c:2664
#, c-format
msgid "%ld fewer lines"
msgstr "只剩 %ld 行"

#: misc1.c:2667
msgid " (Interrupted)"
msgstr " (已中斷)"

#: misc1.c:6104
msgid "Vim: preserving files...\n"
msgstr "Vim: 保留檔案中...\n"

#. close all memfiles, without deleting
#: misc1.c:6114
msgid "Vim: Finished.\n"
msgstr "Vim: 結束.\n"

#: misc2.c:618 misc2.c:634
msgid "ERROR: "
msgstr "錯誤: "

#: misc2.c:638
#, c-format
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "[bytes] total alloc-freed %lu-%lu, in use %lu, peak use %lu\n"
#~ msgstr ""

#: misc2.c:640
#, c-format
#~ msgid ""
#~ "[calls] total re/malloc()'s %lu, total free()'s %lu\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""

#: misc2.c:698
msgid "Line is becoming too long"
msgstr "此行過長"

#: misc2.c:743
#, c-format
msgid "Internal error: lalloc(%ld, )"
msgstr "內部錯誤: lalloc(%ld, )"

#: misc2.c:852
#, c-format
msgid "Out of memory!  (allocating %lu bytes)"
msgstr "記憶體不足! (嘗試配置 %lu 位元組)"

#: misc2.c:2463
#, c-format
msgid "Calling shell to execute: \"%s\""
msgstr "呼叫 shell 執行: \"%s\""

#: misc2.c:2650 option.c:4346
msgid "Missing colon"
msgstr "缺少 colon"

#: misc2.c:2676
msgid "Illegal mode"
msgstr "不正確的模式"

#: misc2.c:2712
msgid "Illegal mouseshape"
msgstr "不正確的滑鼠形狀"

#: misc2.c:2748
msgid "digit expected"
msgstr "應該要有數字"

#: misc2.c:2753
msgid "Illegal percentage"
msgstr "不正確的百分比"

#: misc2.c:3035
msgid "Enter encryption key: "
msgstr "輸入密碼: "

#: misc2.c:3036
msgid "Enter same key again: "
msgstr "請再輸入一次: "

#: misc2.c:3046
msgid "Keys don't match!"
msgstr "兩次輸入密碼不相同!"

#: misc2.c:3552
#, c-format
#~ msgid ""
#~ "Invalid path: '**[number]' must be at the end of the path or be followed by "
#~ "'%s'. See :help path."
#~ msgstr ""

#: misc2.c:4779
#, c-format
msgid "Can't find directory \"%s\" in cdpath"
msgstr "cdpath 中沒有目錄 \"%s\""

#: misc2.c:4781 window.c:4333
#, c-format
msgid "Can't find file \"%s\" in path"
msgstr "在路徑中找不到檔案 \"%s\""

#: misc2.c:4786
#, c-format
#~ msgid "No more directory \"%s\" found in cdpath"
#~ msgstr ""

#: misc2.c:4789
#, c-format
msgid "No more file \"%s\" found in path"
msgstr "在路徑中找不到更多的檔案 \"%s\""

#: normal.c:2801
msgid "Warning: terminal cannot highlight"
msgstr "注意: 你的終端機無法顯示高亮度"

#: normal.c:2995
msgid "No string under cursor"
msgstr "游標處沒有字串"

#: normal.c:2997
msgid "No identifier under cursor"
msgstr "游標處沒有識別字"

#: normal.c:4139
#~ msgid "Cannot create fold with current 'foldmethod'"
#~ msgstr ""

#: normal.c:4157
#~ msgid "Cannot delete fold with current 'foldmethod'"
#~ msgstr ""

#: normal.c:4170
#~ msgid "Cannot erase folds with current 'foldmethod'"
#~ msgstr ""

#: ops.c:272
#, c-format
msgid "1 line %sed 1 time"
msgstr "一行 %s 過 一次"

#: ops.c:274
#, c-format
msgid "1 line %sed %d times"
msgstr "一行 %s 過 %d 次"

#: ops.c:279
#, c-format
msgid "%ld lines %sed 1 time"
msgstr "%ld 行 %s 過 一次"

#: ops.c:282
#, c-format
msgid "%ld lines %sed %d times"
msgstr "%ld 行 %s 過 %d 次"

#: ops.c:634
#, c-format
msgid "%ld lines to indent... "
msgstr "縮排 %ld 行..."

#: ops.c:678
msgid "1 line indented "
msgstr "一行已縮排"

#: ops.c:680
#, c-format
msgid "%ld lines indented "
msgstr "已縮排 %ld 行"

#: ops.c:1488
msgid "cannot yank; delete anyway"
msgstr "無法剪下; 直接刪除"

#: ops.c:1909
msgid "1 line ~ed"
msgstr " 1 行 ~ed"

#: ops.c:1911
#, c-format
msgid "%ld lines ~ed"
msgstr " %ld 行 ~ed"

#: ops.c:2251
#, c-format
msgid "freeing %ld lines"
msgstr "釋放 %ld 行中"

#: ops.c:2494
msgid "1 line yanked"
msgstr "已複製 1 行"

#: ops.c:2496
#, c-format
msgid "%ld lines yanked"
msgstr "已複製 %ld 行"

#: ops.c:2752
#, c-format
#~ msgid "Nothing in register %s"
#~ msgstr ""

#. Highlight title
#: ops.c:3280
msgid ""
"\n"
"--- Registers ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 暫存器 ---"

#: ops.c:4374
msgid "Illegal register name"
msgstr "不正確的暫存器名稱"

#: ops.c:4454
msgid ""
"\n"
"# Registers:\n"
msgstr ""
"\n"
"# 暫存器:\n"

#: ops.c:4480
#, c-format
#~ msgid "Unknown register type %d"
#~ msgstr ""

#: ops.c:4861
#, c-format
msgid "Invalid register name: '%s'"
msgstr "暫存器名稱錯誤: '%s'"

#: ops.c:5200
#, c-format
msgid "%ld Cols; "
msgstr "%ld 欄; "

#: ops.c:5207
#, c-format
msgid "Selected %s%ld of %ld Lines; %ld of %ld Words; %ld of %ld Chars"
msgstr "選擇了 %s%ld/%ld 行; %ld/%ld 字(Word); %ld/%ld 字元"

#: ops.c:5223
#, c-format
msgid "Col %s of %s; Line %ld of %ld; Word %ld of %ld; Char %ld of %ld"
msgstr "欄 %s/%s; 行 %ld/%ld; 字(Word) %ld/%ld; 字元 %ld/%ld"

#: ops.c:5234
#, c-format
msgid "(+%ld for BOM)"
msgstr "(+%ld for BOM)"

#: option.c:1877
#~ msgid "Thanks for flying Vim"
#~ msgstr ""

#: option.c:2978
msgid "Option not supported"
msgstr "不支援該選項"

#: option.c:3003
msgid "Not allowed in a modeline"
msgstr "不能在 Modeline 裡出現"

#: option.c:3059
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "\tLast set from "
#~ msgstr ""

#: option.c:3191
msgid "Number required after ="
msgstr "= 後需要有數字"

#: option.c:3476 option.c:4079
msgid "Not found in termcap"
msgstr "Termcap 裡面找不到"

#: option.c:3542
#, c-format
msgid "Illegal character <%s>"
msgstr "不正確的字元 <%s>"

#: option.c:4064 option.c:5217
msgid "Not allowed here"
msgstr "這裡不可使用"

#: option.c:4071
msgid "Cannot set 'term' to empty string"
msgstr "無法設定 'term' 為空字串"

#: option.c:4074
msgid "Cannot change term in GUI"
msgstr "在圖型界面中無法切換 term"

#: option.c:4076
msgid "Use \":gui\" to start the GUI"
msgstr "輸入 \":gui\" 來啟動圖形界面"

#: option.c:4097
#~ msgid "'backupext' and 'patchmode' are equal"
#~ msgstr ""

#: option.c:4348
msgid "Zero length string"
msgstr "零長度字串"

#: option.c:4416
#, c-format
msgid "Missing number after <%s>"
msgstr "<%s> 後缺少數字"

#: option.c:4430
msgid "Missing comma"
msgstr "缺少逗號"

#: option.c:4437
msgid "Must specify a ' value"
msgstr "必需指定一個 ' 值"

#: option.c:4477
msgid "contains unprintable character"
msgstr "內含無法顯示的字元"

#: option.c:4490
msgid "Invalid font(s)"
msgstr "不正確的字型"

#: option.c:4496
msgid "can't select fontset"
msgstr "無法使用字型集(Fontset)"

#: option.c:4498
msgid "Invalid fontset"
msgstr "不正確的字型集(Fontset)"

#: option.c:4505
msgid "can't select wide font"
msgstr "無法使用設定的中文字型(Widefont)"

#: option.c:4507
msgid "Invalid wide font"
msgstr "不正確的字型(Widefont)"

#: option.c:4809
#, c-format
msgid "Illegal character after <%c>"
msgstr "<%c> 後有不正確的字元"

#: option.c:4890
msgid "comma required"
msgstr "需要逗號"

#: option.c:4899
#, c-format
msgid "'commentstring' must be empty or contain %s"
msgstr "'commentstring' 必需是空白或包含 %s"

#: option.c:4944
msgid "No mouse support"
msgstr "不支援滑鼠"

#: option.c:5183
msgid "Unclosed expression sequence"
msgstr "沒有結束的運算式: "

#: option.c:5187
msgid "too many items"
msgstr "太多項目"

#: option.c:5189
#~ msgid "unbalanced groups"
#~ msgstr ""

#: option.c:5340
msgid "A preview window already exists"
msgstr "預視的視窗已經存在了"

#: option.c:5588 option.c:5617
msgid "'winheight' cannot be smaller than 'winminheight'"
msgstr "'winheight' 不能比 'winminheight' 更少"

#: option.c:5633 option.c:5652
msgid "'winwidth' cannot be smaller than 'winminwidth'"
msgstr "'winwidth' 不能比 'winminwidth' 更少"

#: option.c:5767
#, c-format
msgid "Need at least %d lines"
msgstr "至少需要 %d 行"

#: option.c:5776
#, c-format
msgid "Need at least %d columns"
msgstr "至少需要 %d 欄"

#: option.c:6162
msgid ""
"\n"
"--- Terminal codes ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 終端機碼 ---"

#: option.c:6164
msgid ""
"\n"
"--- Global option values ---"
msgstr ""
"\n"
"--- Global 選項值 ---"

#: option.c:6166
msgid ""
"\n"
"--- Local option values ---"
msgstr ""
"\n"
"--- Local 選項值 ---"

#: option.c:6168
msgid ""
"\n"
"--- Options ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 選項 ---"

#: option.c:6828
msgid "get_varp ERROR"
msgstr "get_varp 錯誤"

#: option.c:7701
#, c-format
msgid "'langmap': Matching character missing for %s"
msgstr "'langmap': 找不到 %s 對應的字元"

#: option.c:7735
#, c-format
msgid "'langmap': Extra characters after semicolon: %s"
msgstr "'langmap': 分號後有多餘的字元: %s"

#: os_amiga.c:273
msgid "cannot open "
msgstr "不能開啟"

#: os_amiga.c:307
msgid "VIM: Can't open window!\n"
msgstr "VIM: 無法開啟視窗!\n"

#: os_amiga.c:329
msgid "Need Amigados version 2.04 or later\n"
msgstr "需要 Amigados 版本 2.04 以上\n"

#: os_amiga.c:335
#, c-format
msgid "Need %s version %ld\n"
msgstr "需要 %s 版本 %ld\n"

#: os_amiga.c:405
msgid "Cannot open NIL:\n"
msgstr "無法開啟 NIL:\n"

#: os_amiga.c:416
msgid "Cannot create "
msgstr "不能建立 "

#: os_amiga.c:889
#, c-format
msgid "Vim exiting with %d\n"
msgstr "Vim 結束傳回值: %d\n"

#: os_amiga.c:921
msgid "cannot change console mode ?!\n"
msgstr "無法切換主控台(console)模式 !?\n"

#: os_amiga.c:931 os_mac.c:950 os_mswin.c:589 os_riscos.c:728 os_unix.c:2518
#: os_vms.c:1659
msgid "Screen mode setting not supported"
msgstr "不支援設定螢幕模式"

#: os_amiga.c:987
msgid "mch_get_shellsize: not a console??\n"
msgstr "mch_get_shellsize: 不是主控台(console)??\n"

#. if Vim opened a window: Executing a shell may cause crashes
#: os_amiga.c:1135
msgid "Cannot execute shell with -f option"
msgstr "不能用 -f 選項執行 shell"

#: os_amiga.c:1176 os_amiga.c:1266
msgid "Cannot execute "
msgstr "不能執行 "

#: os_amiga.c:1179 os_amiga.c:1276
msgid "shell "
msgstr "shell "

#: os_amiga.c:1199 os_amiga.c:1301
msgid " returned\n"
msgstr " 已返回\n"

#: os_amiga.c:1388
msgid "Out of memory"
msgstr "記憶體不足"

#: os_amiga.c:1444
msgid "ANCHOR_BUF_SIZE too small."
msgstr "ANCHOR_BUF_SIZE 太小"

#: os_amiga.c:1448
msgid "I/O ERROR"
msgstr "I/O 錯誤"

#: os_msdos.c:1460
msgid "PC (32 bits Vim)"
msgstr "PC (32 位元 Vim)"

#: os_msdos.c:1462
msgid "PC (16 bits Vim)"
msgstr "PC (16 位元 Vim)"

#: os_msdos.c:1855
msgid "Unsupported screen mode"
msgstr "螢幕模式不支援"

#: os_msdos.c:2049 os_unix.c:2714 os_unix.c:3255 os_vms.c:1742
msgid ""
"\n"
"shell returned "
msgstr ""
"\n"
"Shell 已返回"

#: os_mswin.c:564
msgid "'columns' is not 80, cannot execute external commands"
msgstr "'columns' 不是 80, 無法執行外部命令"

#: os_mswin.c:676
#, c-format
msgid "Library call failed for \"%s\"()"
msgstr "呼叫函式庫 \"%s\"() 失敗"

#: os_riscos.c:1213
msgid "Invalid 'filetype' option - using Text"
msgstr "不正確的 'filetype' 選項 - 使用純文字模式"

#: os_unix.c:739 os_vms.c:398
msgid "Vim: Double signal, exiting\n"
msgstr "Vim: 雙重signal, 離開中\n"

#: os_unix.c:745 os_vms.c:404
#, c-format
msgid "Vim: Caught %s %s\n"
msgstr "Vim: 攔截到 %s %s\n"

#: os_unix.c:747 os_unix.c:749 os_vms.c:406 os_vms.c:408
msgid "deadly signal"
msgstr "致命訊號(signal)"

#: os_unix.c:749 os_vms.c:408
msgid "some"
msgstr "一些"

#: os_unix.c:995
#, c-format
msgid "Opening the X display took %ld msec"
msgstr "開啟 X Window 耗時 %ld msec"

#: os_unix.c:1022 os_vms.c:620
msgid ""
"\n"
"Vim: Got X error\n"
msgstr ""
"\n"
"Vim: X 錯誤\n"

#: os_unix.c:1089
msgid "Testing the X display failed"
msgstr "測試 X Window 失敗"

#: os_unix.c:1228
msgid "Opening the X display timed out"
msgstr "開啟 X Window 逾時"

#: os_unix.c:2683 os_unix.c:3249
msgid ""
"\n"
"Cannot execute shell "
msgstr ""
"\n"
"不能執行 shell"

#: os_unix.c:2710 os_vms.c:1739
msgid ""
"\n"
"Cannot execute shell sh\n"
msgstr ""
"\n"
"不能執行 shell sh\n"

#: os_unix.c:2848
msgid ""
"\n"
"Cannot create pipes\n"
msgstr ""
"\n"
"不能建立 pipe 管線\n"

#: os_unix.c:2863
msgid ""
"\n"
"Cannot fork\n"
msgstr ""
"\n"
"不能 fork\n"

#: os_unix.c:3262
msgid ""
"\n"
"Command terminated\n"
msgstr ""
"\n"
"命令已終結\n"

#: os_unix.c:4659
msgid "Library call failed"
msgstr "函式庫呼叫失敗"

#: os_unix.c:4707
msgid "Opening the X display failed"
msgstr "開啟 X Window 失敗"

#: os_vms.c:476
msgid ""
"\n"
"Detach failed"
msgstr ""
"\n"
"Detach 失敗"

#: os_vms.c:1098
#, c-format
msgid "Error %d"
msgstr "錯誤 %d"

#: os_vms_mms.c:59
msgid "At line"
msgstr "在行號 "

#: os_w32exe.c:171
msgid "Could not load vim32.dll!"
msgstr "無法載入 vim32.dll！"

#: os_w32exe.c:171 os_w32exe.c:181
msgid "VIM Error"
msgstr "VIM 錯誤"

#: os_w32exe.c:181
msgid "Could not fix up function pointers to the DLL!"
msgstr "不能修正函式指標到 DLL!"

#: os_win16.c:582 os_win32.c:2871
#, c-format
msgid "shell returned %d"
msgstr "Shell 傳回值 %d"

#: os_win32.c:1396
msgid ""
"VIMRUN.EXE not found in your $PATH.\n"
"External commands will not pause after completion.\n"
"See  :help win32-vimrun  for more information."
msgstr ""
"在你的 $PATH 中找不到 VIMRUN.EXE.\n"
"外部命令執行完畢後將不會暫停.\n"
"進一步說明請執行 :help win32-vimrun "

#: os_win32.c:1399
msgid "Vim Warning"
msgstr "Vim 警告"

#: os_win32.c:2366
#, c-format
msgid "Vim: Caught %s event\n"
msgstr "Vim: 攔截到 %s \n"

#: os_win32.c:2368
msgid "close"
msgstr "關閉"

#: os_win32.c:2370
msgid "logoff"
msgstr "登出"

#: os_win32.c:2371
msgid "shutdown"
msgstr "關機"

#: os_win32.c:2837
msgid "Command not found"
msgstr "找不到命令"

#: quickfix.c:273
msgid "Too many %%%c in format string"
msgstr "格式化字串裡有太多 %%%c "

#: quickfix.c:286
msgid "Unexpected %%%c in format string"
msgstr "格式化字串不應該出現 %%%c "

#: quickfix.c:340
msgid "Missing ] in format string"
msgstr "格式化字串裡少了 ]"

#: quickfix.c:354
msgid "Unsupported %%%c in format string"
msgstr "格式化字串裡有不支援的 %%%c "

#: quickfix.c:372
msgid "Invalid %%%c in format string prefix"
msgstr "格式化字串開頭裡有不正確的 %%%c "

#: quickfix.c:380
msgid "Invalid %%%c in format string"
msgstr "格式化字串裡有不正確的 %%%c "

#: quickfix.c:406
msgid "'errorformat' contains no pattern"
msgstr "'errorformat' 未設定"

#: quickfix.c:506
msgid "Missing or empty directory name"
msgstr "找不到目錄名稱或是空的目錄名稱"

#: quickfix.c:910
msgid "No more items"
msgstr "沒有其它項目"

#: quickfix.c:1113
#, c-format
msgid "(%d of %d)%s%s: "
msgstr "(%d / %d)%s%s: "

#: quickfix.c:1115
msgid " (line deleted)"
msgstr " (行已刪除)"

#: quickfix.c:1319
msgid "At bottom of quickfix stack"
msgstr "Quickfix 堆疊結尾"

#: quickfix.c:1328
msgid "At top of quickfix stack"
msgstr "Quickfix 堆疊頂端"

#: quickfix.c:1340
#, c-format
msgid "error list %d of %d; %d errors"
msgstr "錯誤列表 %d/%d; 共有 %d 項錯誤"

#: quickfix.c:1751
msgid "Cannot write, 'buftype' option is set"
msgstr "無法寫入，'buftype' 選項已設定"

#: regexp.c:1289
#, c-format
msgid "Nested %s*"
msgstr "巢狀 %s*"

#: regexp.c:1292
#, c-format
msgid "Nested %s%c"
msgstr "巢狀 %s%c"

#: regexp.c:1441
#, c-format
msgid "%s%c follows nothing"
msgstr "%s%c 沒有接東西"

#: regexp.c:2427
#, c-format
msgid "Syntax error in %s{...}"
msgstr "語法錯誤: %s{...}"

#: regexp.c:2672
msgid "Crash intercepted; regexp too complex?"
msgstr "無法執行; regular expression 太複雜?"

#: regexp.c:2806
msgid "pattern caused out-of-stack error"
msgstr "regular expression 造成堆疊用光的錯誤"

#: regexp.c:3053
msgid "External submatches:\n"
msgstr "外部符合:\n"

#: screen.c:2010
#, c-format
msgid "+--%3ld lines folded "
msgstr "+--已 fold %3ld 行"

#: screen.c:7176
msgid " VREPLACE"
msgstr " V-取代"

#: screen.c:7178
msgid " REPLACE"
msgstr " 取代"

#: screen.c:7183
msgid " REVERSE"
msgstr " 反轉"

#: screen.c:7185
msgid " INSERT"
msgstr " 插入"

#: screen.c:7188
msgid " (insert)"
msgstr " (插入)"

#: screen.c:7190
msgid " (replace)"
msgstr " (取代)"

#: screen.c:7192
msgid " (vreplace)"
msgstr " (v-取代)"

#: screen.c:7195
msgid " Hebrew"
msgstr " Hebrew"

#: screen.c:7203
msgid " (lang)"
msgstr " (語言)"

#: screen.c:7206
msgid " (paste)"
msgstr " (貼上)"

#: screen.c:7212
msgid " SELECT"
msgstr " 選取"

#: screen.c:7214
msgid " VISUAL"
msgstr " 選取"

#: screen.c:7216
msgid " BLOCK"
msgstr " 區塊"

#: screen.c:7218
msgid " LINE"
msgstr " 行選取"

#: screen.c:7227 screen.c:7281
msgid "recording"
msgstr "記錄中"

#: search.c:36
msgid "search hit TOP, continuing at BOTTOM"
msgstr "已搜尋到檔案開頭；再從結尾繼續搜尋"

#: search.c:37
msgid "search hit BOTTOM, continuing at TOP"
msgstr "已搜尋到檔案結尾；再從開頭繼續搜尋"

#: search.c:433
#, c-format
msgid "Invalid search string: %s"
msgstr "錯誤的搜尋字串: %s"

#: search.c:740
#, c-format
msgid "search hit TOP without match for: %s"
msgstr "已搜尋到檔案開頭仍找不到 %s"

#: search.c:742
#, c-format
msgid "search hit BOTTOM without match for: %s"
msgstr "已搜尋到檔案結尾仍找不到 %s"

#: search.c:1100
msgid "Expected '?' or '/'  after ';'"
msgstr "在 ';' 後面應該有 '?' 或 '/'"

#: search.c:3449
msgid " (includes previously listed match)"
msgstr " (包括前次列出符合項)"

#. cursor at status line
#: search.c:3469
msgid "--- Included files "
msgstr "--- 引入檔案 "

#: search.c:3471
msgid "not found "
msgstr "找不到 "

#: search.c:3472
msgid "in path ---\n"
msgstr "---\n"

#: search.c:3511
msgid "  (Already listed)"
msgstr "  (已列出)"

#: search.c:3513
msgid "  NOT FOUND"
msgstr "  找不到"

#: search.c:3565
#, c-format
msgid "Scanning included file: %s"
msgstr "搜尋引入檔案: %s"

#: search.c:3788
msgid "Match is on current line"
msgstr "目前所在行中有一匹配"

#: search.c:3928
msgid "All included files were found"
msgstr "所有引入檔案都已找到"

#: search.c:3930
msgid "No included files"
msgstr "沒有引入檔案"

#: search.c:3946
msgid "Couldn't find definition"
msgstr "找不到定義"

#: search.c:3948
msgid "Couldn't find pattern"
msgstr "找不到 pattern"

#: syntax.c:3113 syntax.c:3329
#, c-format
msgid "No such syntax cluster: %s"
msgstr "無此 syntax cluster: \"%s\""

#: syntax.c:3273
msgid "No Syntax items defined for this buffer"
msgstr "這個緩衝區沒有定義任何語法"

#: syntax.c:3281
msgid "syncing on C-style comments"
msgstr "C語言式註解同步化中"

#: syntax.c:3289
msgid "no syncing"
msgstr "沒有同步化"

#: syntax.c:3292
msgid "syncing starts "
msgstr "同步化開始"

#: syntax.c:3294 syntax.c:3363
msgid " lines before top line"
msgstr "行號超出範圍"

#: syntax.c:3298
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "--- Syntax sync items ---"
#~ msgstr ""

#: syntax.c:3301
msgid ""
"\n"
"syncing on items"
msgstr ""
"\n"
"同步化中:"

#: syntax.c:3306
msgid ""
"\n"
"--- Syntax items ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 語法項目 ---"

#: syntax.c:3353
msgid "minimal "
msgstr "最小"

#: syntax.c:3360
msgid "maximal "
msgstr "最大"

#: syntax.c:3975
#~ msgid "group[t]here not accepted here"
#~ msgstr ""

#: syntax.c:3999
#, c-format
msgid "Didn't find region item for %s"
msgstr "找不到 %s 的 region item"

#: syntax.c:4027
msgid "contains argument not accepted here"
msgstr "使用了不正確的參數"

#: syntax.c:4038
msgid "containedin argument not accepted here"
msgstr "使用了不正確的參數"

#: syntax.c:4115
msgid "Filename required"
msgstr "需要檔案名稱"

#: syntax.c:4443
#, c-format
msgid "Missing '=': %s"
msgstr "缺少 \"=\": %s"

#: syntax.c:4599
#, c-format
msgid "Not enough arguments: syntax region %s"
msgstr "syntax region %s 的引數太少"

#: syntax.c:4930
#~ msgid "No cluster specified"
#~ msgstr ""

#: syntax.c:4967
#, c-format
msgid "Pattern delimiter not found: %s"
msgstr "找不到分隔符號: %s"

#: syntax.c:5042
#, c-format
msgid "Garbage after pattern: %s"
msgstr "'%s' 後面的東西無法辨識"

#: syntax.c:5124
#~ msgid "syntax sync: line continuations pattern specified twice"
#~ msgstr ""

#: syntax.c:5181
#, c-format
msgid "Illegal arguments: %s"
msgstr "參數不正確: %s"

#: syntax.c:5231
#, c-format
msgid "Missing equal sign: %s"
msgstr "缺少相等符號: %s"

#: syntax.c:5237
#, c-format
msgid "Empty argument: %s"
msgstr "空白參數: %s"

#: syntax.c:5264
#, c-format
msgid "%s not allowed here"
msgstr "%s 不能在此出現"

#: syntax.c:5271
#, c-format
msgid "%s must be first in contains list"
msgstr "%s 必須是列表裡的第一個"

#: syntax.c:5341
#, c-format
msgid "Unknown group name: %s"
msgstr "不正確的群組名稱: %s"

#: syntax.c:5554
#, c-format
msgid "Invalid :syntax subcommand: %s"
msgstr "不正確的 :syntax 子命令: %s"

#: syntax.c:5874
#, c-format
msgid "highlight group not found: %s"
msgstr "找不到 highlight group: %s"

#: syntax.c:5898
#, c-format
msgid "Not enough arguments: \":highlight link %s\""
msgstr "參數太少: \":highlight link %s\""

#: syntax.c:5905
#, c-format
msgid "Too many arguments: \":highlight link %s\""
msgstr "參數過多: \":highlight link %s\""

#: syntax.c:5925
#~ msgid "group has settings, highlight link ignored"
#~ msgstr ""

#: syntax.c:5947
msgid "Cannot clear all highlight groups"
msgstr "不能清除所有的高亮度群組"

#: syntax.c:5983
#, c-format
msgid "unexpected equal sign: %s"
msgstr "不該有的等號: %s"

#: syntax.c:6019
#, c-format
msgid "missing equal sign: %s"
msgstr "缺少相等符號: %s"

#: syntax.c:6041
#, c-format
msgid "missing argument: %s"
msgstr "缺少參數: %s"

#: syntax.c:6078
#, c-format
msgid "Illegal value: %s"
msgstr "不合法的值: %s"

#: syntax.c:6191
msgid "FG color unknown"
msgstr "錯誤的前景顏色"

#: syntax.c:6202
msgid "BG color unknown"
msgstr "錯誤的背景顏色"

#: syntax.c:6257
#, c-format
msgid "Color name or number not recognized: %s"
msgstr "錯誤的顏色名稱或數值: %s"

#: syntax.c:6435
#, c-format
msgid "terminal code too long: %s"
msgstr "終端機碼太長: %s"

#: syntax.c:6989
msgid "Too many different highlighting attributes in use"
msgstr "使用了過多相異的高亮度屬性"

#: tag.c:90
msgid "at bottom of tag stack"
msgstr "標籤(tag)堆疊結尾"

#: tag.c:91
msgid "at top of tag stack"
msgstr "標籤(tag)堆疊開頭"

#: tag.c:389
msgid "Cannot go before first matching tag"
msgstr "已經在最前面的標籤(tag)了"

#: tag.c:509
#, c-format
msgid "tag not found: %s"
msgstr "找不到標籤(tag): %s"

#: tag.c:541
#~ msgid "  # pri kind tag"
#~ msgstr ""

#: tag.c:544
msgid "file\n"
msgstr "檔案\n"

#.
#. * Ask to select a tag from the list.
#.
#: tag.c:701
#~ msgid "Enter nr of choice (<CR> to abort): "
#~ msgstr ""

#: tag.c:741
msgid "There is only one matching tag"
msgstr "只有此項符合"

#: tag.c:743
msgid "Cannot go beyond last matching tag"
msgstr "己經在最後一個符合的 tag 了"

#: tag.c:763 tag.c:823
#, c-format
msgid "File \"%s\" does not exist"
msgstr "檔案 \"%s\" 不存在"

#. Give an indication of the number of matching tags
#: tag.c:775
#, c-format
msgid "tag %d of %d%s"
msgstr "找到 tag: %d/%d%s"

#: tag.c:778
msgid " or more"
msgstr " 或更多"

#: tag.c:780
msgid "  Using tag with different case!"
msgstr "  以不同大小寫來使用 tag!"

#. Highlight title
#: tag.c:892
msgid ""
"\n"
"  # TO tag         FROM line  in file/text"
msgstr ""
"\n"
"  # TO tag         FROM line  in file/text"

#: tag.c:1131
msgid "Linear tag search"
msgstr "線性搜尋標籤 (Tags)"

#: tag.c:1133
msgid "Binary tag search"
msgstr "二分搜尋(Binary search) 標籤(Tags)"

#: tag.c:1159
#, c-format
msgid "Searching tags file %s"
msgstr "搜尋 tag 檔案 \"%s\""

#: tag.c:1343
#, c-format
msgid "Tag file path truncated for %s\n"
msgstr "Tag 檔案路徑被截斷為 %s\n"

#: tag.c:1834
#, c-format
msgid "Format error in tags file \"%s\""
msgstr "Tag 檔 \"%s\" 格式錯誤"

#: tag.c:1838
#, c-format
msgid "Before byte %ld"
msgstr "在 %ld 位元之前"

#: tag.c:1859
#, c-format
msgid "Tags file not sorted: %s"
msgstr "Tag 檔案未排序: %s"

#. never opened any tags file
#: tag.c:1898
msgid "No tags file"
msgstr "沒有 tag 檔"

#: tag.c:2565
msgid "Can't find tag pattern"
msgstr "找不到 tag"

#: tag.c:2576
msgid "Couldn't find tag, just guessing!"
msgstr "找不到 tag, 用猜的!"

#: term.c:1703
msgid "' not known. Available builtin terminals are:"
msgstr "' 無法載入。可用的內建終端機形式有:"

#: term.c:1727
msgid "defaulting to '"
msgstr "預設: '"

#: term.c:2071
msgid "Cannot open termcap file"
msgstr "無法開啟 termcap 檔案"

#: term.c:2074
msgid "Terminal entry not found in terminfo"
msgstr "terminfo 中沒有終端機資料項"

#: term.c:2076
msgid "Terminal entry not found in termcap"
msgstr "termcap 中沒有終端機資料項"

#: term.c:2235
#, c-format
msgid "No \"%s\" entry in termcap"
msgstr "termcap 沒有 \"%s\" entry"

#: term.c:2696
msgid "terminal capability \"cm\" required"
msgstr "終端機需要 \"cm\" 的能力"

#. Highlight title
#: term.c:4823
msgid ""
"\n"
"--- Terminal keys ---"
msgstr ""
"\n"
"--- 終端機按鍵 ---"

#: ui.c:236
msgid "new shell started\n"
msgstr "起動新 shell\n"

#: ui.c:1637
msgid "Vim: Error reading input, exiting...\n"
msgstr "Vim: 讀取輸入錯誤，離開中...\n"

#: undo.c:344
msgid "No undo possible; continue anyway"
msgstr "無法還原；請繼續努力"

#: undo.c:499
msgid "u_undo: line numbers wrong"
msgstr "u_undo: 行號錯誤"

#: undo.c:657
msgid "1 change"
msgstr "一項改變"

#: undo.c:659
#, c-format
msgid "%ld changes"
msgstr "%ld 項改變"

#: undo.c:699
msgid "undo list corrupt"
msgstr "復原列表損壞"

#: undo.c:729
msgid "undo line missing"
msgstr "找不到要 undo 的行"

#: version.c:601
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 16/32 bit GUI version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 16/32 Bit 圖型界面版本"

#: version.c:603
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 32 bit GUI version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 32 Bit 圖型界面版本"

#: version.c:606
msgid " in Win32s mode"
msgstr "Win32s 模式"

#: version.c:608
msgid " with OLE support"
msgstr "支援 OLE"

#: version.c:611
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 32 bit console version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 32 Bit console 版本"

#: version.c:615
msgid ""
"\n"
"MS-Windows 16 bit version"
msgstr ""
"\n"
"MS-Windows 32 Bit console 版本"

#: version.c:619
msgid ""
"\n"
"32 bit MS-DOS version"
msgstr ""
"\n"
"32 Bit MS-DOS 版本"

#: version.c:621
msgid ""
"\n"
"16 bit MS-DOS version"
msgstr ""
"\n"
"16 Bit MS-DOS 版本"

#: version.c:625
msgid ""
"\n"
"MacOS version"
msgstr ""
"\n"
"MacOS 版本"

#: version.c:628
msgid ""
"\n"
"RISC OS version"
msgstr ""
"\n"
"RISC OS 版本"

#: version.c:638
msgid ""
"\n"
"Included patches: "
msgstr ""
"\n"
"引入修正: "

#: version.c:665
msgid ""
"\n"
"Compiled "
msgstr ""
"\n"
"編譯"

#: version.c:668
msgid "by "
msgstr "者:"

#: version.c:680
msgid ""
"\n"
"Huge version "
msgstr ""
"\n"
"超強版本 "

#: version.c:683
msgid ""
"\n"
"Big version "
msgstr ""
"\n"
"大型版本 "

#: version.c:686
msgid ""
"\n"
"Normal version "
msgstr ""
"\n"
"一般版本 "

#: version.c:689
msgid ""
"\n"
"Small version "
msgstr ""
"\n"
"簡易版本 "

#: version.c:691
msgid ""
"\n"
"Tiny version "
msgstr ""
"\n"
"精簡版本 "

#: version.c:697
msgid "without GUI."
msgstr "不使用圖型界面。"

#: version.c:701
msgid "with GTK-GNOME GUI."
msgstr "使用 GTK-GNOME 圖型界面。"

#: version.c:703
msgid "with GTK GUI."
msgstr "使用 GTK 圖型界面。"

#: version.c:707
msgid "with X11-Motif GUI."
msgstr "使用 X11-Motif 圖型界面。"

#: version.c:710
msgid "with X11-Athena GUI."
msgstr "使用 X11-Athena 圖型界面。"

#: version.c:713
msgid "with BeOS GUI."
msgstr "使用 BeOS 圖型界面。"

#: version.c:716
msgid "with Photon GUI."
msgstr "使用Photon圖型界面。"

#: version.c:719
msgid "with GUI."
msgstr "使用圖型界面。"

#: version.c:727
msgid "  Features included (+) or not (-):\n"
msgstr " 目前可使用(+)與不可使用(-)的模組列表:\n"

#: version.c:739
msgid "   system vimrc file: \""
msgstr "        系統 vimrc 設定檔: \""

#: version.c:744
msgid "     user vimrc file: \""
msgstr "  使用者個人 vimrc 設定檔: \""

#: version.c:749
msgid " 2nd user vimrc file: \""
msgstr "    第二組個人 vimrc 檔案: \""

#: version.c:754
msgid " 3rd user vimrc file: \""
msgstr "    第三組個人 vimrc 檔案: \""

#: version.c:759
msgid "      user exrc file: \""
msgstr "   使用者個人 exrc 設定檔: \""

#: version.c:764
msgid "  2nd user exrc file: \""
msgstr "   第二組使用者 exrc 檔案: \""

#: version.c:770
msgid "  system gvimrc file: \""
msgstr "         系統 gvimrc 檔案: \""

#: version.c:774
msgid "    user gvimrc file: \""
msgstr "     使用者個人 gvimrc 檔: \""

#: version.c:778
msgid "2nd user gvimrc file: \""
msgstr "   第二組個人 gvimrc 檔案: \""

#: version.c:783
msgid "3rd user gvimrc file: \""
msgstr "   第三組個人 gvimrc 檔案: \""

#: version.c:790
msgid "    system menu file: \""
msgstr "           系統選單設定檔: \""

#: version.c:798
msgid "  fall-back for $VIM: \""
msgstr "              $VIM 預設值: \""

#: version.c:804
msgid " f-b for $VIMRUNTIME: \""
msgstr "       $VIMRUNTIME 預設值: \""

#: version.c:808
msgid "Compilation: "
msgstr "編譯方式: "

#: version.c:814
msgid "Compiler: "
msgstr "編譯器: "

#: version.c:819
msgid "Linking: "
msgstr "鏈結方式: "

#: version.c:824
msgid "  DEBUG BUILD"
msgstr "  除錯版本"

#: version.c:858
msgid "VIM - Vi IMproved"
msgstr "VIM - Vi IMproved"

#: version.c:860
msgid "version "
msgstr "版本   "

#: version.c:861
msgid "by Bram Moolenaar et al."
msgstr "維護者: Bram Moolenaar et al."

#: version.c:862
msgid "Vim is open source and freely distributable"
msgstr "Vim 為可自由散佈的開放原始碼軟體"

#: version.c:864
msgid "Help poor children in Uganda!"
msgstr "幫助烏干達的可憐孩童!"

#: version.c:865
msgid "type  :help iccf<Enter>       for information "
msgstr "進一步說明請輸入          :help iccf<Enter>"

#: version.c:867
msgid "type  :q<Enter>               to exit         "
msgstr "要離開請輸入                  :q<Enter>            "

#: version.c:868
msgid "type  :help<Enter>  or  <F1>  for on-line help"
msgstr "線上說明請輸入                :help<Enter>         "

#: version.c:869
msgid "type  :help version6<Enter>   for version info"
msgstr "新版本資訊請輸入              :help version6<Enter>"

#: version.c:872
msgid "Running in Vi compatible mode"
msgstr "Vi 相容模式"

#: version.c:873
msgid "type  :set nocp<Enter>        for Vim defaults"
msgstr "如果要完全模擬傳統 Vi 請輸入 :set nocp<Enter>"

#: version.c:874
msgid "type  :help cp-default<Enter> for info on this"
msgstr "如果需要對 Vi 相容模式的進一步說明請輸入 :help cp-default<Enter>"

#: version.c:906
msgid "WARNING: Windows 95/98/ME detected"
msgstr "注意: 偵測到 Windows 95/98/ME"

#: version.c:909
msgid "type  :help windows95<Enter>  for info on this"
msgstr "如果需要對 Windows 95 支援的更多資訊請輸入 :help windows95<Enter>"

#: window.c:201
msgid "There is no preview window"
msgstr "沒有預覽視窗"

#: window.c:568
#~ msgid "Can't split topleft and botright at the same time"
#~ msgstr ""

#: window.c:1299
msgid "Cannot rotate when another window is split"
msgstr "有其它分割視窗時無法旋轉"

#: window.c:1764
msgid "Cannot close last window"
msgstr "不能關閉最後一個視窗"

#: window.c:2396
msgid "Already only one window"
msgstr "已經只剩一個視窗了"

#: window.c:2426
msgid "Other window contains changes"
msgstr "其它視窗有更動資料"

#: window.c:4225
msgid "No file name under cursor"
msgstr "游標處沒有檔名"

#: globals.h:862
msgid "--No lines in buffer--"
msgstr "--緩衝區無資料--"

#.
#. * The error messages that can be shared are included here.
#. * Excluded are errors that are only used once and debugging messages.
#.
#: globals.h:928
msgid "Command aborted"
msgstr "命令被強制中斷執行"

#: globals.h:929
msgid "Argument required"
msgstr "需要指令參數"

#: globals.h:930
msgid "\\ should be followed by /, ? or &"
msgstr "\\ 後面應該有 / ? 或 &"

#: globals.h:932
msgid "Invalid in command-line window; <CR> executes, CTRL-C quits"
msgstr "不能在命令列視窗中使用。<CR>執行，CTRL-C 離開"

#: globals.h:934
msgid "Command not allowed from exrc/vimrc in current dir or tag search"
msgstr "exrc/vimrc 裡的指令無法執行"

#: globals.h:935
msgid "File exists (use ! to override)"
msgstr "檔案已經存在 (可用 ! 強制取代)"

#: globals.h:936
msgid "Command failed"
msgstr "命令執行失敗"

#: globals.h:937
msgid "Internal error"
msgstr "內部錯誤"

#: globals.h:938
msgid "Interrupted"
msgstr "已中斷"

#: globals.h:939
msgid "Invalid address"
msgstr "不正確的位址"

#: globals.h:940
msgid "Invalid argument"
msgstr "不正確的參數"

#: globals.h:941
#, c-format
msgid "Invalid argument: %s"
msgstr "不正確的參數: %s"

#: globals.h:943
#, c-format
msgid "Invalid expression: %s"
msgstr "不正確的運算式: %s"

#: globals.h:945
msgid "Invalid range"
msgstr "不正確的範圍"

#: globals.h:946
msgid "Invalid command"
msgstr "不正確的命令"

#: globals.h:948
msgid "Unexpected characters before '='"
msgstr "'=' 前面出現了錯誤的字元"

#: globals.h:950
msgid "Mark has invalid line number"
msgstr "標記的行號錯誤"

#: globals.h:951
msgid "Mark not set"
msgstr "沒有設定標記"

#: globals.h:952
msgid "Cannot make changes, 'modifiable' is off"
msgstr "因為 'modifiable' 選項是關閉的，斫以不能修改"

#: globals.h:953
msgid "Scripts nested too deep"
msgstr "巢狀遞迴呼叫太多層"

#: globals.h:954
msgid "No alternate file"
msgstr "沒有替代的檔案"

#: globals.h:955
msgid "No such abbreviation"
msgstr "沒有這個 abbreviation 對應"

#: globals.h:956
msgid "No ! allowed"
msgstr "不可使用 '!'"

#: globals.h:958
msgid "GUI cannot be used: Not enabled at compile time"
msgstr "因為編譯時沒有加入圖型界面的程式碼，所以無法使用圖型界面"

#: globals.h:961
msgid "Hebrew cannot be used: Not enabled at compile time\n"
msgstr "因為編譯時沒有加入 Hebrew 的程式碼，所以無法使用 Hebrew\n"

#: globals.h:964
msgid "Farsi cannot be used: Not enabled at compile time\n"
msgstr "因為編譯時沒有加入 Farsi 的程式碼，所以無法使用 Farsi\n"

#: globals.h:967
#, c-format
msgid "No such highlight group name: %s"
msgstr "沒有名為 '%s' 的 highlight group"

#: globals.h:969
msgid "No inserted text yet"
msgstr "還沒有插入文字過"

#: globals.h:970
msgid "No previous command line"
msgstr "沒有前一項命令"

#: globals.h:971
msgid "No such mapping"
msgstr "沒有這個 mapping 對應"

#: globals.h:972
msgid "No match"
msgstr "找不到"

#: globals.h:973
#, c-format
msgid "No match: %s"
msgstr "找不到: %s"

#: globals.h:975
msgid "No previous substitute regular expression"
msgstr "沒有前一個搜尋/取代的命令"

#: globals.h:976
msgid "No previous command"
msgstr "沒有前一個命令"

#: globals.h:977
msgid "No previous regular expression"
msgstr "沒有前一個搜尋指令"

#: globals.h:978
msgid "No range allowed"
msgstr "不可使用範圍指令"

#: globals.h:980
msgid "Not enough room"
msgstr "沒有足夠的空間"

#: globals.h:982
#, c-format
msgid "Can't create file %s"
msgstr "不能建立檔案 %s"

#: globals.h:983
msgid "Can't get temp file name"
msgstr "無法得知暫存檔名"

#: globals.h:984
#, c-format
msgid "Can't open file %s"
msgstr "無法開啟檔案 %s"

#: globals.h:985
#, c-format
msgid "Can't read file %s"
msgstr "無法讀取檔案 %s"

#: globals.h:986
msgid "No write since last change (use ! to override)"
msgstr "已更改過檔案但尚未存檔 (可用 ! 強制執行)"

#: globals.h:987
msgid "Null argument"
msgstr "空的 (Null) 參數"

#: globals.h:989
msgid "Number expected"
msgstr "應該要有數字"

#: globals.h:992
#, c-format
msgid "Can't open errorfile %s"
msgstr "無法開啟錯誤檔案 %s"

#: globals.h:996
msgid "Pattern not found"
msgstr "找不到"

#: globals.h:998
#, c-format
msgid "Pattern not found: %s"
msgstr "找不到 %s"

#: globals.h:999
msgid "Argument must be positive"
msgstr "參數應該是正數"

#: globals.h:1001
msgid "No Errors"
msgstr "沒有錯誤"

#: globals.h:1003
msgid "Damaged match string"
msgstr "符合字串有問題"

#: globals.h:1004
msgid "Corrupted regexp program"
msgstr "regexp 有問題"

#: globals.h:1005
msgid "'readonly' option is set (use ! to override)"
msgstr "有設定 'readonly' 選項(唯讀) (可用 ! 強制執行)"

#: globals.h:1007
#, c-format
msgid "Cannot set read-only variable \"%s\""
msgstr "無法設定唯讀變數 \"%s\""

#: globals.h:1010
msgid "Error while reading errorfile"
msgstr "讀取錯誤檔案失敗"

#: globals.h:1013
msgid "Not allowed in sandbox"
msgstr "不能在 sandbox 裡出現"

#: globals.h:1015
msgid "Invalid scroll size"
msgstr "錯誤的捲動大小"

#: globals.h:1016
msgid "'shell' option is empty"
msgstr "選項 'shell' 未設定"

#: globals.h:1017
msgid "tag stack empty"
msgstr "標籤堆疊已空"

#: globals.h:1018
msgid "Command too complex"
msgstr "命令太複雜"

#: globals.h:1019
msgid "Name too long"
msgstr "名字太長"

#: globals.h:1020
msgid "Too many ["
msgstr "太多 ["

#: globals.h:1022
msgid "Command too long"
msgstr "命令列過長"

#: globals.h:1024
msgid "Too many file names"
msgstr "太多檔名"

#: globals.h:1026
msgid "Unknown mark"
msgstr "無法辦識的標記"

#: globals.h:1027
msgid "Unknown"
msgstr "無法辦識"

#: globals.h:1028
msgid "Cannot expand wildcards"
msgstr "無法展開萬用字元"

#: globals.h:1029
msgid "Error while writing"
msgstr "寫入錯誤"

#: globals.h:1030
msgid "Zero count"
msgstr "數到零 (?)"
